<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Uncertainty on paranoidyui&#39;s Blog</title>
    <link>https://paranoidyui.tech/tags/uncertainty/</link>
    <description>Recent content in Uncertainty on paranoidyui&#39;s Blog</description>
    <image>
      <title>paranoidyui&#39;s Blog</title>
      <url>https://paranoidyui.tech/papermod-cover.png</url>
      <link>https://paranoidyui.tech/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.121.2</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://paranoidyui.tech/tags/uncertainty/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>对于稳定的误解</title>
      <link>https://paranoidyui.tech/posts/on-uncertainty/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://paranoidyui.tech/posts/on-uncertainty/</guid>
      <description>就业大环境不好的当下，肉眼可见人们对于考公有着偏执的追求和迷信，因为想要在不确定的环境中追求稳定
最近，我隐隐感觉：人们的观念里似乎天生对稳定抱有误解或者说错误认知
人们为何如此追求稳定？ 人追求稳定，我觉得是人性使然，人天然追求稳定、追求消除不确定性
战争之所以让人们感到恐惧就在于其不确定—你永远不知道今天见的人明天是否还活着，一想到这个心里自然不能平静，所以经历过战争的人会更有“平常心”
人性如此，也就不难理解为何我们看到裁员消息会觉得非常难过和焦虑，因为这让我们感到了不确定—随时都可能被裁，哪有心思好好干活？
所以，人们自然而然会做出如下选择：
要么进入不裁员的企业，觉得这样稳定 要么考公考编，觉得这样稳定 其实都是在看到裁员的情况下选择裁员的反面，我觉得不算是真正的稳定
不裁员意味着稳定？ 不裁员是否就意味着稳定呢？我认为不是的
一方面，可能你只是不知道这个企业裁员了，或者说该企业通过某种方式变相裁员
另一方面，哪怕真的不裁员，经济不好，挣不到钱，企业降本增效肯定是要进行的，这个时候不裁员就得降薪。我其实觉得降薪也算是影响稳定性了
最后，哪怕不考虑这些，我们假设你一直在一个企业内工作，有可能换一个领导或者组织架构变动，你的工作内容就会变，你就是一块砖，哪里需要就往哪里搬，其实你是没有太多选择权的，这样对你自己而言是不能算稳定的，虽然从外部看你貌似挺稳定
其实在大厂干过就会深深感到在一个地方干得越久，你就越螺丝钉化。直到成为真正的螺丝钉，你就无奈地发现面对领导的 PUA 你无能为力：怕跳出去坏境不好被裁；完全没有跳出去的资本
这种滋味或许比被裁更难受，因为你已困死原地，只能祈祷领导对你好一些。你怯懦、无力、恐惧，直到真正被裁才鼓起勇气做准备
这，稳定吗？
况且，真有能稳定几十年的单位吗？
对于考公考编者，有“杀死一个石家庄人”之鉴
对于私企，稍微了解一些行业的历史，就会发现很多曾经鼎鼎大名的公司已经退出了历史的舞台，没多少年前还感觉如日中天的 Intel 如今都陷入了巨大的危机，完全寄托于某一家单位或许不是现实的考量
裁员意味着不稳定？ 人们对于跳去互联网大厂的常见误解就是怕裁员
实际上裁员不可怕，怕的是被裁了找不到工作，其实很多互联网大厂员工被裁的结局都是换个厂上班罢了，只是别人觉得他们难受，实际上可能还获得了加薪还喜提 N+1
真正的稳定在于拥有选择的自由 综上，我认为真正的稳定在于拥有选择的自由。这意味着把主动权时刻把握在自己手上，而不是把握在你的领导或者你的公司手上
我认为在这个巨变的时代，拥抱不确定性、对确定性保持平常心是普通人唯一解法，要跟随时代进步，在变化的人才市场上做到 Product Market Fit，勇于改变，才有选择的自由，才不会丧失真正的稳定
最后 这一番话其实是给我自己说的，在感觉逐渐被大厂螺丝钉化之后深深感觉改变的困难
怕跳出去会裁员，现在貌似不裁员但是工作内容其实恶心得很 怕找不到工作，感觉工作内容毫无亮点，然而连试都没试怎么知道呢 想对自己说：勇敢一些，相信自己，寻找工作机会的能力就是追求真正稳定道路中重要的一环！</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
