<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>青春 on Jimall's Blog</title><link>https://jimall-blog.vercel.app/tags/%E9%9D%92%E6%98%A5/</link><description>Recent content in 青春 on Jimall's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><copyright>© 2023 Jimall</copyright><lastBuildDate>Sun, 25 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jimall-blog.vercel.app/tags/%E9%9D%92%E6%98%A5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>灵能III——细碎的青春感</title><link>https://jimall-blog.vercel.app/zh-cn/anime/%E7%81%B5%E8%83%BDiii%E7%BB%86%E7%A2%8E%E7%9A%84%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%84%9F/</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jimall-blog.vercel.app/zh-cn/anime/%E7%81%B5%E8%83%BDiii%E7%BB%86%E7%A2%8E%E7%9A%84%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%84%9F/</guid><description>《灵能百分百》 两三年前，把《灵能百分百》第一季第二季看完了，当时还在追《我的英雄学院》，印象里这部番基本和《我的英雄学院》差不多——典型的热血少年番。
不过这部番是我比较享受的爽番：没有那种主角一开始打不过后面练级或者开挂打过的离谱便秘展开。我越来越欣赏不了那种热血，总会让我映射到现实：我 tm 没法像你们一样必死的局能反杀，哥们儿没有主角光环，放在现实生活中，我像你们一样嗯莽，够死几回了😜。所以，你们一开始就无敌就完事了，这样我能看得心安理得。
对于这类番，基本上就是看个爽，看不出啥内涵。然而，在《灵能III》，却看出了一些感动的内涵，给人带来一种细碎的青春感，不知道是自己阅历增加导致的还是作品的内容确实更加丰富，也不去细究。
《灵能III》 这一季，有这么几个故事：
填志愿 鬼屋 忘乎所以 神树 通信中 接纳自我与表白被拒 每一个故事都很不错。我对填志愿、鬼屋、通信中、接纳自我与表白被拒的感觉比较深。
填志愿篇（ep1） 这一篇，主要讲的是：主角龙套要填志愿了，但是他完全不知道填什么，因为不知道自己以后想做什么。
这里就很真实，我感觉我很久以来，乃至到现在，其实都不知道自己想做什么。
日本在初中的时候，就要想自己未来想做什么了，和我们的教育倒是有很大的不同，我们相应的志愿应该是高考志愿吧。我感觉：我们的志愿其实是完全没有引导的，而且是过分强调经济意义上的功利而不强调个人意志的。不过这也和两国的就业情况有关系，我国确实存在选了一些专业容易亏到眼红别的专业的情况。
不过关于填志愿，我只想说：欠的债迟早要还的。没有充分探索的情况下，我们的迷茫其实会持续很久——可能整个大学生涯都在持续，可能出了社会要持续几年。我感觉，甚至到了三四十岁迷茫也不是啥稀奇事——没有想清楚的志愿，终究要还债的。
当然，我觉得大部分人其实都很难想清楚自己真正要的是什么，然后很坚定地去追求，即使他已经做了很多探索和尝试。正如《人类群星闪耀时》里面的一句名言：“一个人生命中的最大幸运，莫过于在他的人生中途，即在他年富力强时发现了自己的人生使命”，这样很早就能知道自己究竟想要什么的人终究是 lucky boy，是少数的，我们也不需要苛求自己，把人生当作一段旅途，慢慢探索就好了，反正又买不起房（bushi）。
这里灵幻说的话就挺符合正常人的情况的，人生的路径往往是充满巧合与缘分的：
以我对自己的了解，我觉得按照自己的想法活着不要去想会不会后悔确实是适合我的路，因为我现在就完全不会究竟以前发生的一些遗憾与后悔的事情，只觉得一切都是最好的安排。
鬼屋篇（ep2）、通信中篇（ep7~8） 这两篇打动我的点是类似的：有一件自己想做、但是可做可不做的事情，最后做了，然后收获了美好的回忆。
鬼屋篇，班里准备文化祭，准备搭建一个鬼屋，主角和同班的一些比较懒散的同学一块儿负责做鬼的衣服。一开始，大家都觉得糊弄糊弄就完事了，何必浪费这个时间呢？主要是：用心做了也不一定收获好评，还不如糊弄糊弄了事，也不会有人怪你。主角一开始也抱有这样的心态，但是因为一些经历，他下决心要好好做，就行动起来了，那些摆子同学被他的行动搞得有点愧疚，所以也加入进来一起做。最后，果不其然——他们做的衣服并没有收获好评，和糊弄了事其实没有太大差别，和我们现实生活中遭遇的大多剧情都类似。不，比现实还稍好一些，现实有人会嘲讽你：“费那个劲干什么呢？”。
没有差别吗？确实别多大差别，但有一点差别：大家都觉得自己用心去做这件事了，尽管最后结果没有差别，但是在大家的内心里是有差别的。对，就这么一点小差别。但我发现，这一点的差别，会使你在多年后对这件事印象深刻，一些糊弄了之的事情，经年累月，要么忘记要么只有模糊的印象，而用心去做的事情，却常常让你回忆起彼时的心情，让你为过去的自己感到骄傲，给现在的自己带来力量。
通信中篇，心灵感应社的几位成员为名存实亡的社团组织了一次社团活动——去登山，在山顶向外星人发出心灵感应，召唤他们来地球见面。这样的活动，向来是不讨喜的——首先，会有人迟到，继而搞得一些守时又性子急的人心情不好，打退堂鼓；然后，在登山过程中，有不耐烦的人会觉得山顶怎么迟迟不到啊，然后就不想爬了。总之，状况会有很多，甚至会有人在半路上情商极低地质疑组织者：“为啥搞这样的活动啊，找个奶茶店吹空调打牌不香吗？”在番里，正遇到了类似这样的情况，但是大家终究还是因为最开始都想做这件事，在互相鼓励下一起登到了山顶。到了山顶之后，即使最开始没有成功召唤到外星人，一位打了几次退堂鼓的社团成员仍旧觉得：即使是这样也足够了，大家都努力过了，是一个很美好的经历。
是的，这样特别的活动，会成为彼此的记忆，尽管会有人在当时意识不到这一点，在路上牢骚不停招人烦。但这个时候，你要做的就是不要管他们，到最后的终点之后，你会发现从他嘴里说出的“还不错”这样的傲娇字眼让你对这次的活动更加印象深刻，哈哈。
这两个故事让我想起疫情期间的一件事。
疫情期间，我还在读大学，疫情原因没有返校，然后就经常会和高中同学出来聚会。这些聚会里，大家大都在打牌或者互相打听感情状况，搞过非常多次，但都没啥印象了。唯独有一次印象深刻：有天晚上吃完饭，大家说去外面玩，本来打算像往常一样去奶茶店打桌游，但这次有个大聪明突发奇想说：去登山吧！大家一开始挺嫌弃的，但反正也不知道干啥，所以还是去了，那天山路上没开灯，黑灯瞎火就这么上山去了xD，大有“何夜无月，何处无竹柏，但少闲人如吾两人者耳”的感觉，别说，一路唱着歌开着玩笑上山真是相当开心。
这告诉我的道理大概就是：
对于一件事，如果想要用心做好，就用心去做吧，不要因为即使用心做了不能收获世俗上的成功就不用心去做 要抓住心血来潮、突发奇想的时候，想做就去做 想好好做的事情用心做、想做的事情大胆去做，会给自己带来非常不一样的回忆，而我是非常喜欢非常珍惜这些回忆并且能够从这些回忆中汲取力量的人，所以我应该多去创造这样的回忆。
接纳自我与表白被拒（ep9~ep12） 这一篇，主要讲的是，龙套之所以喜欢楠，是因为即使楠见识了自己强大的力量，还是能够接纳自己。但龙套其实一直都不能接纳自己拥有强大的力量，一直压抑这股强大的力量，担心自己的朋友知道自己的力量会把自己当成异类。还有最后，接纳自己然后表白被拒了，不过疑似成了女主的男闺蜜，哈哈。
好像我高中喜欢女生的开端也差不多是如此，我称之为感觉像是感受到了圣母的包容。当时算是班上的刺头，被班主任各种针对很难受，然后倾诉得到了她的安慰，就感觉有了某种心灵寄托的感觉，现在想想也挺美好的xD。
感觉最后一段关于接纳自我的对话，太细腻了，确实很多时候我们会害怕展现自己一些感觉很不好的品质给自己的朋友，但是却忘了：其实真正的朋友接受的是全部的你，不管是好的你还是坏的你，交朋友不是立人设。就像我的一个高中同学，虽然有的时候爱显摆卖弄、喜欢抖露别人的小秘密，但是他也是家乡少有的重感情喜欢召集大家吃饭联络感情的人，真正相处久了，就会比较了解朋友的优缺点，也能够互相包容缺点了。
结尾 《灵能III》不像一部热血少年番，它更多讲的是人与人之间的情感，更多描绘的是人物的性格和心理，而不靠打斗场景的热血来作为卖点，我喜欢这样的番。
想起不知道哪里看到的观点：文艺作品其实是某些问题的答案，不过它不直接告诉你答案，不给你列论题论据搞得有理有据不可辩驳，作者就给你讲个故事，传达某种情感，告诉你他大概是怎么想这个问题的。这种回答方式的巧妙在于：“一千个读者有一千个哈姆雷特”，不同的人能从中感受出不同的东西，也能得到属于每个人自己满意的解答，这使得好的作品可以跨越阶层，可以穿越时代。</description></item></channel></rss>