<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Jimall&#39;s Blog</title>
    <link>https://jimall-blog.vercel.app/</link>
    <description>Recent content on Jimall&#39;s Blog</description>
    <image>
      <title>Jimall&#39;s Blog</title>
      <url>https://jimall-blog.vercel.app/papermod-cover.png</url>
      <link>https://jimall-blog.vercel.app/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.126.2</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Jun 2024 07:30:28 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://jimall-blog.vercel.app/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>心灵捕手</title>
      <link>https://jimall-blog.vercel.app/posts/good-will-hunting/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 07:30:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://jimall-blog.vercel.app/posts/good-will-hunting/</guid>
      <description>初高中的时候就看过《心灵捕手》这部电影，当时更多被天才男主的剧情所吸引，并且对男主最后痛哭的场景印象深刻，最近又看了一遍，发现关注点非常不同了，写写感想
知道道理容易，接受道理难 李宗盛在《亡命之徒》这首歌里有一句词：
人，再有本事也难抵抗命运的不仁慈，这道理再简单不过，接不接受是另外一回事
真是讲得非常好，很多道理知道容易，然而要接受确实不容易的事情。或者换个说法——有些事情理性上理清楚之后，感性要真正接受其实要花不少的努力和时间，并不容易
对于很多聪明的人来讲，知道、推导道理对他们来讲其实并不困难，正因为不困难，他们很多时候会意识不到他们并没有真正接受道理，因而更容易困在其中
电影中，天才男主小时候被混账父亲家暴，给他造成了心理创伤，他聪明而擅长学习，自然会在长大后看一些书并且意识到：“这不怪我，it&amp;rsquo;s not my fault”
然而理性上这么简单的道理，感性上并不容易接受。聪明人都是相对自大的，他坚信自己不需要心理治疗，接受心理治疗的时候甚至会看书学习一些心理治疗技法反过来调戏心理治疗师
电影结尾，随着男配走进他的内心，跟他说：“it&amp;rsquo;s not your fault”，起初他回答道：“i know”，男配意识到他并不真正释怀，于是不断重复 “it’t not your fault”，终于，他抱着男配痛哭起来，他终于真正释怀，接受了“不怪我”的道理
我觉得这就是为什么童年创伤难以解决，在你年少无力、不谙世事的时候留下创伤的经历，如果再发生一遍，如今的你根本不可能会掉入陷进之中，甚至你会觉得当年如此受伤有些不可思议。然而这确实痛苦，需要自我引导、自我告慰，让时间把这种伤痛变淡，最终完全释怀
当然，这不仅是原生家庭会带来的，另一个常见的情况是感情经历，有毒的感情经历真的给人带来痛苦，难以解脱。对我而言，更多是感情经历让我感受到这个道理，送给有类似经历的诸君《亡命之徒》的另一局歌词：
不要让某个女人做的蠢事，变成你，自己与自己的争执
自我展露、勇气、爱情 男主有个非常明显的特点是我之前看得时候没有注意到的：当和别人聊天的时候，完全可以正常交流，但一旦谈及他自己，他要么避而不谈要么选择撒谎（这是他下意识的行为）
因为这个原因，当有机会和女主进一步发展的时候，他退却了，害怕看到对方的不完美，害怕对方看到自己的不完美，这倒不是男主的个性导致的，我想是爱情发展会遇到的一个共性问题，只不过男主的性格使得这个问题更为严重
自我展露、接受彼此不完美的勇气是爱情中很重要的部分，我想也是爱情的魅力所在，如果没有爱情，我想一些孤僻的人（比如我）是不会有动力和勇气去展露自己的
”天才“ 电影中，男主是一个天才式的人物，能够轻而易举解出很难的数学题、面对控告能自学法律为自己辩护，之前看的时候真是觉得这样的特点让人觉得很爽、很帅
如今，我觉得这种对天才的刻画是大部分人对于天才的误解，这种理解我觉得是不正确的，在任何领域，都需要刻意练习、克服困难不断成长、互相交流，才能成为大师，不存在大家想象中的”横空出世、震惊世界“的天才，只不过是大多数人离前沿、离创新太过遥远，对其中的细节了解过少，才神化了天才</description>
    </item>
    <item>
      <title>再谈爱情</title>
      <link>https://jimall-blog.vercel.app/posts/love/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2024 23:21:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://jimall-blog.vercel.app/posts/love/</guid>
      <description>在 高中的我是怎样喜欢一个女孩的 中，我谈到高中的喜欢一个人的感觉，这实在是懵懂、青涩且美好的感情
最近几个月又有些经历让我又开始不得不去想想爱情（是的没错就是感情受挫了），在此谈谈，主要还是谈谈现在和年少懵懂的时候对爱情理解的区别
爱情是人际关系的子集 记得刚高中毕业去到大学的时候，没怎么和不同的人接触过，人际关系这块的很多东西都非常生疏：
和室友表达诉求不懂得倾听、理解、达成共识，只知道自说自话 和别人相处不融洽，随随便便就能感觉尴尬不知道聊啥 非常自我，其实大多数时候都只关注自己不关注别人，使得聊天没有你来我往，只有自说自话 现在回想，这其实也是好理解的：我是一个县中的学生，高中之前的人际关系其实都是在班级上的，聊的也就是学习、老师、考试，来到大学不知所措也是自然现象
在这种状态下，更别想和姑娘获得融洽的关系了。讲个不堪、尴尬、难以启齿的黑历史：当时给喜欢的姑娘发消息，都是非常自说自话、长篇累牍的，我们后面聊起这件事的时候被对方戏称“小作文”。啊，想死
总而言之，爱情，也是一种人际关系，人际关系中需要的沟通、理解、倾听对于爱情来讲同样重要，人际关系这块的提升对于爱情同样也是有帮助的。人越成熟和了解自己，越知道自己要以何种方式和何种人相处
爱具体的人，而不是爱对此人的幻想 我见过几个类似的故事：某人声称自己喜欢了另一个人很久，甚至有从初中喜欢到大学的，最后大学跑去表白，对方感觉莫名其妙，都没怎么和你说过话啊，能记得起名字都算是万幸了
这里的问题在于：你不经过相处就喜欢了对方很久。可是人是会变的，尤其是在年轻的时候，可能对方高中和初中不太一样，到了大学又不太一样。在不经过相处的情况下你并没有机会感受到这种改变，哪怕你有机会观察对方，也并不能如相处一般真切地感受到对方的变化。那么你喜欢的究竟是谁？没错，你喜欢了很久的实际上是你对对方的幻想
我们说的暗恋、执念，问题都在这里，不经过相处，你寄托感情的对象实际上大概率是你的幻想，而不是人。这个道理在大学阶段我是不懂的，过了很久才走出对某个高中姑娘的执念，因为在某一刻突然震惊地意识到：我对她竟然一无所知，从性格到喜好，都是凭借过去的印象
实际上意识到了走出来也并不容易，我仍然有朋友在理性上懂得了这个道理但是情感上要接受要花时间的状态，他说：”没人能比得上我幻想中的她，哪怕是现在的她也不行“，笑死
所以，爱情的关键和人际关系的关键在此刻的我看来是一样的：相处。在相处过程中去倾听、了解、感受对方，把自己代入对方的视角，这既有助于了解他人，也有助于扩展自己看待世界的视角
好感是重要的，但是没有相处，人便容易利用好感去铸造自己的幻想，甚至强加这种幻想于真实的人身上，这是一种自我感动，对对方不公平，对自己也是一种伤害。要爱具体的人，而不是爱对此人的幻想
遇到心动的要主动 注意，我上面所说的“不要爱对人的幻想”并不否定好感的重要，只不过我认为要意识到：任何对对方的感觉或者对对方幻想的感觉，在不经过相处以前，都仅仅是好感而已
下面这些例子，都是好感，没有区别，关键都是要去尝试和对方相处：
你在某次活动中感觉一个姑娘很可爱很有趣，这是好感 你暗恋了一个人很久，这也是好感，维持了很久的好感，和“刚见到觉得喜欢”的好感没有区别 你执着于一个人很久，但是一直是单方面表白没有考虑对方怎么想，也不去创造机会和对方相处，这同样只是好感 对于有好感的人，如果你不是想一直自我感动的话，要主动制造相处的机会，遇到心动的要主动
走出执念：每一个未来，都有人在 在 高中的我是怎样喜欢一个女孩的 可以分明看出来，早年间对爱情的看法是过分理想化的：非她不可
这种过分理想化很容易导致执念，比如你喜欢了很久，真正相处一段时间发现她完全不是那么回事，如果带着非她不可的态度，就没法放弃了，结果就是一直抱着执念不放手，折磨对方折磨自己
我喜欢的歌手梁博在他的歌《出现又离开》中描绘了和一个女孩的故事：二人本无关联，但出现在彼此的世界又匆匆别离：
为何出现在彼此的世界又离开
只留下在心底深深浅浅的表白
里面有段歌词非常触动我，讲别离的：
不用认真的说，多舍不得你
每一个未来，都有人在
我体会到的感情大概是美好又遗憾：我们确实惺惺相惜，如果你不出现该有多好，就不用留下遗憾之情，但又非常感激你出现在我的世界里，给我留下了美好的回忆。至于未来，平行时空的每一种不同未来，我们都会遇到一个喜欢的人在一起，只不过可能不是你罢了，每一个未来，都有人在
我之前看到一个已婚博主也发过类似的内容：她年轻的时候，和一个男孩子互相喜欢，但是对方要出国追求自己的梦想，只能遗憾告别。这种感情确实美好而遗憾，但并不影响她对现在丈夫的感情
所以还是要放弃非她不可的执念，拥抱美好又遗憾的感觉
多谈一些，我觉得每一个未来，都有人在主要遗憾在：
人际关系存在筛选的逻辑，你有好感的人可能经过相处发现不是那么回事，于是互相筛选掉了。有时候人并不能狠下心来承认其实已经不喜欢了，然而你的内心已经把对方筛选掉了，真正分崩离析只是时间问题 即使经过筛选，也有客观因素阻止两人在一起，这更多就是一种无奈了 爱情是最辛苦的等待 虽然嘴上说着对爱情的新理解，实际上我清楚，很可能只是嘴上说说而已
前段时间，看《心灵捕手》(Good Will Hunting) 这部电影，里面的男主不愿意去和女主相处，男主的心理咨询师知道后一针见血指出问题：“你害怕相处之后对方发现你的不完美并因此不喜欢你了”。这简直太真实了，看破防了，我说着要主动去创造相处机会，最后真正遇到喜欢的女孩，估计还是患得患失、畏手畏脚，希望自己勇敢一些
另外，此刻我大概是没有那种特别心动的女生的，可能是社会影响，在没有看到爱情希望的时候你会有种隐隐的焦虑，期待爱情的到来，焦虑爱情会不会到来
借另一个我喜欢的歌手李宗盛年轻的时候写的歌《寂寞难耐》宽慰下自己吧
寂寞难耐
寂寞难耐
爱情是最辛苦的等待
爱情是最遥远的未来
不过我现在倒也不是在那种非常渴望爱情的年龄，感觉更多是被社会影响的，让你觉得自己需要一个女朋友，实际上现在是一个非常自洽和自由的状态，实际上可能并不太需要女朋友。不过还是比一两年前需要，现在越来越能体会到别人说的恋爱是两个完满的灵魂在一起互相扩展彼此的过程，之前是难以想象的，只觉得完满的灵魂应该自给自足，这也是进入社会和别人打交道给我带来的成长吧</description>
    </item>
    <item>
      <title>我对番茄工作法的理解</title>
      <link>https://jimall-blog.vercel.app/posts/pomodoro-technique/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 12:52:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://jimall-blog.vercel.app/posts/pomodoro-technique/</guid>
      <description>想必很多人都听过番茄工作法，然而不看《番茄工作法》这本书、不真正实践番茄工作法，很容易片面理解番茄工作法，这里谈谈我在学习和实践番茄工作法后的理解
番茄工作法的功能 根据我的理解，我认为番茄工作法有以下功能
Focus —— 帮助专注 Memorize —— 帮助记忆 Plan —— 帮助计划 Predict —— 帮助预测 Prioritize —— 帮助任务优先级管理 接触过番茄工作法的人想必都知道番茄工作法的基本要点：
设一个 25 分钟的番茄钟，这个番茄钟内，专注于一项任务 每个番茄钟后进行一个 5 分钟的短休息 每四个番茄钟后进行一个 15 分钟的长休息 那 Focus 和 Memorize 就很好理解：
Focus: 控制每个番茄钟内专注于一项任务有助于专注 Memorize: 间歇性的休息有助于记忆（有研究证明 那么 Plan, Predict 和 Prioritize 呢？
这可能很多人就不知道了，因为番茄工作法其实还有一个不常被介绍的流程
番茄工作法不常被介绍的流程 其实这个流程我开始也不太清楚，去年看了《番茄工作法》才知道，以下是基本要点：
每天工作开始之前，列出待办，对每个待办预估需要花费的番茄时 根据每天工作的时间包含的番茄数和待办预估的番茄时安排今天的待办，首先安排优先级高的，超出时间的顺延 安排要保留一定的余地，因为大概率预估是不准的 每天工作结束之后，查看各个待办实际花的番茄时，对比预估，进而调整预估能力 重点在于：在不预估待办的番茄时之前，我们只知道我们一天大概工作多久，安排工作很容易就安排多，预估番茄时之后，我们还能知道我们的待办需要做多久，这样就把根据优先级填充到一天的工作时间即可，同时不断调整预测能力，随着练习的增多预测越来越准，Plan、Predict、Prioritize 的效果也越来越好
番茄工作法是渐进式的 需要强调：番茄工作法是渐进式的
所谓渐进式，就是易于上手，上手之后也可以选择挖深，探索一些高级玩法
对于我上面不常被介绍的流程，其实就属于高级玩法，我们不一定非要用上。很多效率工具学起来难度大就在于没有渐进式地让人掌握，非要让人把一个很复杂的系统全掌握，让人摸不清头脑。
所以，学习效率工具，一定要力求理解，把握主要的思想，然后结合自己当前的工作流应用其中的核心。
番茄工作法的核心 我认为番茄工作法的核心在 Focus 功能上，别的功能相对次要
之所以说是核心，是因为人确实需要这么一个功能，而别的效率工具并不能够提供这个功能。像 Plan 这些功能，比如 GTD 就能提供非常不错的帮助，以 GTD 为主辅助上番茄工作法的预估番茄时思想，效果则更佳，然而这并不代表一定需要用番茄工作法
大概的原理要我胡说的话，就是人脑是善于发散的，番茄工作法限制了人脑的发散，减少发散使得我们能专注地完成当前的工作、提高工作效率
别的效率工具不能提供这个功能，主要也是因为即使提供这个功能，原理也差不多，所以就等于用番茄工作法了</description>
    </item>
    <item>
      <title>当我们谈论”三观“时我们在谈论什么？</title>
      <link>https://jimall-blog.vercel.app/posts/thought/%E5%BD%93%E6%88%91%E4%BB%AC%E8%B0%88%E8%AE%BA%E4%B8%89%E8%A7%82%E6%97%B6%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%9C%A8%E8%B0%88%E8%AE%BA%E4%BB%80%E4%B9%88/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 07:49:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://jimall-blog.vercel.app/posts/thought/%E5%BD%93%E6%88%91%E4%BB%AC%E8%B0%88%E8%AE%BA%E4%B8%89%E8%A7%82%E6%97%B6%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%9C%A8%E8%B0%88%E8%AE%BA%E4%BB%80%E4%B9%88/</guid>
      <description>“三观”这个词，传播甚广、耳熟能详，哪怕初中生也能在气急败坏的时候来一句：“我和你三观不同”。
然而，我甚至在大二才知道三观确切来说是哪三观，以及它们的解释，即：
世界观：对世界的看法 人生观：对人生的看法 价值观：对价值的看法 这种解释显然是说了等于白说，这之后很长时间，我对三观都是仅知其字面意思而毫无理解的。记得那时我问过我相对成熟的室友：“什么是恋爱观？”，他说：“其实恋爱观的本质也是三观”，由于当时不理解三观，他的回答并没有解答我的疑问，但是这个疑问一直留在我心里。
大四，临近毕业时，我回想起这个疑问，突然发现他的这个回答足矣解答我关于恋爱观的疑问后，我意识到我对三观的认识加深了。意识到这一改变后，尝试究其缘由，我想，这是因为我知道了：“人的认识决定人的行为”。
当我们谈论“三观”时，我们实际上是在向他人解释我们的行为逻辑。
人的认识决定人的行为 在研究很多概念的时候，很容易陷入过分探究概念本身的误区，这是阻止我理解“三观”、“世界观”、“人生观”、“价值观”的重要原因。去查“什么是xx观“，wikipedia 肯定不乏这些概念的解释，然而概念知道便只是知道了而已，实际上你还是完全不了解这些概念，和别人谈起这些概念只能“鹦鹉学舌”，毫无意义。
突破这个误区，是在我领悟到“人的认识决定人的行为”之后。
三观都属于人的认识的一部分，而人的行为由人的认识决定。举例来说：
世界观：如果一个人认为世界上大多数人都是愚昧的乌合之众。那么他就不会赞成一人一票公投的民主，因为聪明人会被迫和乌合之众处于平等地位，不可避免地投出愚蠢的结果 人生观：如果一个人认为人生是为了获取更多的体验，他就会更加追求不同的体验，而不是循规蹈矩地生活 价值观是认识决定行为的简化表述 既然”人的认识决定人的行为“，那么人的行为就是可解释、可预测的，然而如果我们用自己的认识去解释和预测自己的行为，会发现人的行为背后关联着一系列认识，这些认识的形成则和这个人的人生经历密不可分，这归纳不易且内容繁多。
此时，价值这个概念便能很好地解决这个问题——解释一个人为何要做出某个行为？很简单，因为他觉得那个行为有价值；预测一个人是否会做出某个行为？很简单，判断他是否觉得那个行为有价值。
比如发现一个人对自己的孩子很好，可能理由是他父亲从小对他很好，他效仿自己父亲的做法，也可能理由是他父亲对他不好，他不想重蹈父亲的覆辙。然而如果接触不多我们是不了解他的背后经历究竟是如何的，所以可能就会疑问：为什么他对自己孩子那么好？从价值的角度解释：这个人认为对自己孩子好是有价值的，对孩子好是他价值观的一部分。
所以，价值观能够以一种非常简化的方式表述“人的认识决定人的行为”。
价值是全人类通用的语言 英文应该如何表达三观？实际上没有对应的表达，表述“三观不合”，可以用 we have different values，我们有不同的价值观。
可以发现，价值是全人类通用的语言，小到个人，大到组织、国家，都可以有自己的价值观，人类正是通过价值观去理解彼此的行为，尊重彼此的行为。
因为，去了解别人的世界观、人生观，挖掘别人的认识，这对于大部分人实在是生命的浪费，我们不关心别人是怎么想的，为什么这么想，告诉我你认为什么是有价值的，这最爽快，最节约成本。
为什么是三观不是四观五观？为什么是这三观？ 对任何事物的认识都可以说xx观，那为何是三观而不是四观五观呢？
知道了英文中没有三观的说法，不难知道这是我国所特有的。这实际上是习惯的用法，取决于政策文件发布产生的语言习惯，也就是国家喜欢称三观，于是我国的人喜欢用三观，可能其它国家的人喜欢用 value，其实讲的是类似的事情。
而之所以是这三观，我想大概是觉得世界观、人生观、价值观是认识中比较重要的三个吧。
end 以上，便是我对三观的一些个人见解。
Afterthoughts 2024.03.16 价值、价值观的概念其实并不存在，但它是一种好用的方法，也是一种人类通用的方法，所以成了人类共通的语言：
把行为“归纳总结”为价值观，有助于自己了解自己 由于这是一种通用的方法，大家都理解这种方式，所以也有助于他人了解自己 跟不懂价值观的小孩说其实每个人都有自己的价值观，他肯定会非常迷惑，我们也会觉得他连这都理解不了。因为我们其实是在说每个人的行为可以归纳总结为价值观，是他会不会用这种方式去看待世界的问题，而不是世界上存不存在价值这回事的问题
要说为什么这种方式对全人类的都通用，可能是因为用价值、价值观这种方式去理解世界比较符合人类的认知规律吧，i guess</description>
    </item>
    <item>
      <title>高中的我是怎样喜欢一个女孩的</title>
      <link>https://jimall-blog.vercel.app/posts/anime/love-in-high-school/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 08:59:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://jimall-blog.vercel.app/posts/anime/love-in-high-school/</guid>
      <description>看《言叶之庭》有感</description>
    </item>
    <item>
      <title>此刻的我对未来有何种期待</title>
      <link>https://jimall-blog.vercel.app/posts/thought/%E6%AD%A4%E5%88%BB%E7%9A%84%E6%88%91%E5%AF%B9%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E6%9C%89%E4%BD%95%E7%A7%8D%E6%9C%9F%E5%BE%85/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jimall-blog.vercel.app/posts/thought/%E6%AD%A4%E5%88%BB%E7%9A%84%E6%88%91%E5%AF%B9%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E6%9C%89%E4%BD%95%E7%A7%8D%E6%9C%9F%E5%BE%85/</guid>
      <description>世界尽头与冷酷仙境 昨天，好友给我发来一句村上的话，《世界尽头与冷酷仙境》里的，他很喜欢村上的书：
有的东西不过很久是不可能理解的，有的东西等到理解又为时已晚。大多时候，我们不得不在尚未清楚认识自己的心的情况下选择行动，因而感到迷惘和困惑
他说：“高中就读了村上的这部作品，如今这些话越看越觉得深刻”。
我的感想 我不清楚他从中理解的意思，但霎时间想到以前看到陈丹青说的一个道理和电影《无问西东》里的一句话：
所有的成长，不一定是懂得了什么道理，所有的成长背后都有一个底层逻辑，就是他知道时间已经过去了
——陈丹青
这句话会让现在的我想到以前虚度的光阴，因而会大胆行动去做现在想做的事情，就像《凉宫春日》里说的：“守株待兔的话，是不会有有趣的事情送上门来的”，务必要努力创造记忆，在日后才不会觉得虚度了光阴。这也时常让我想到三十岁回望二十岁，觉得这段日子一事无成的窘迫感。
如果提前了解了你们要面对得人生，不知道你们是否还有勇气前来。
看到和听到的，经常会令你们沮丧，世俗是这样强大，强大到生不出改变它们的念头来。可是如果有机会提前了解了你们的人生，知道青春也不过只有这些日子，不知你们是否还会在意那些世俗希望你们在意的事情，比如占有多少，才更荣耀，拥有什么，才能被爱。
——《无问西东》
看完这部电影，对这句话产生深刻的印象后，我恰好看到一篇博客：28岁，我还想生猛下去，开始害怕青春突然逝去。
青春易逝，很多道理我们来不及懂，这很正常，也没有关系，最重要的是抓住青春的岁月，想清楚自己在意的事情，然后尽力去做到。这样，等意识到青春其实猝然远去的时候，可以流着泪跟自己说自己做到了一些什么事，可以告慰自己说我已经尽力了。
好友的感想 当然，上述只是我的理解，我并不知道好友的想法，于是问：“你如何看待村上的那句话呢？悔恨年少无知？”。答曰：“倒也不是，遗憾当局者迷罢了，此刻我们从以前的局（大学）到了新的局（工作），身在局中，自然看不清”。
我知道他在说什么，遗憾、无奈、苦笑，大抵如此吧，复杂的情感。
以前的局 当局者迷，旁观者清。如果说此刻的局因为我们身在其中而看不清一些迷雾，那么我们至少可以把以前的局（大学）看清一些。
大学时期，迷惘、困惑、行动力低下，这再正常不过。大学的时候主要矛盾在于不知道自己想要什么，这种情况当然没法提高行动力。
卷GPA？倒也没那么想保研。 社团活动？试过之后，发现和想象的社团差距甚远。 打游戏？说喜欢，也没那么喜欢，不过是无聊消磨时间罢了。 虚度大量光阴，或者其实应该说做了大量不同尝试后，也算是知道了自己的热爱所在。很清晰地记得，在大四的最后一个学期，已经开始能够回答“大学生活应该怎样度过“这样的问题，并且能够说服自己。
所以概括说来，大学的局，主要矛盾在于不知道自己的热爱所在。
现在的局 回到现在的局，和以前的局不同在于，我已经知道部分自己的热爱所在了，我应该要把握住这些热爱的东西。
然而，想做和做到，是很大的距离。随着能力的提升，会发现，很多问题，其实是系统性的问题，需要系统性的思考和一步步耐心、专注、甘于寂寞的努力才能解决，这需要能力，需要一步一个脚印。
所以，现在的局，主要矛盾在于想做而做不到。
记得在学校书院足球队的时候，大家都很爱足球，很爱那支球队，很多人都暗下决心要努力练球为球队做贡献。我大一的时候脚法粗糙，后面经常自己一个人对着墙练球，最后脚法也算是勉强够用，离真正为球队做贡献还有很大距离，要跨过数个瓶颈的距离。在大学的时候，想到而做不到，我能够接受，学生时期能力太差，很多问题思考不够、努力不够、在乎这在乎那。放到如今，我觉得我应该要做到这些事，no compromises
对于现在的局，如果给自己一个建议，我给自己的建议是：培养自己的能力，想做的事情，能够评估做不做得到，能够说服自己为什么做不到、为什么做得到，如果觉得自己能够做到，那就尽力去做到，然后就也不要怕失败。
与诸君共勉。</description>
    </item>
    <item>
      <title>我对 Stay hungry. Stay foolish. 的理解</title>
      <link>https://jimall-blog.vercel.app/posts/thought/stay-hungry-stay-foolish/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jimall-blog.vercel.app/posts/thought/stay-hungry-stay-foolish/</guid>
      <description>我对 *Stay hungry. Stay foolish.* 这句话的探索过程和现在的理解</description>
    </item>
    <item>
      <title>我对 Follow Your Heart 的理解</title>
      <link>https://jimall-blog.vercel.app/posts/thought/follow-your-heart/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2023 06:26:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://jimall-blog.vercel.app/posts/thought/follow-your-heart/</guid>
      <description>Steve Jobs 说的 Follow Your Heart，其实并不容易达成，写一写我目前对这句话的理解</description>
    </item>
    <item>
      <title>凉宫春日——追寻不平凡的热情</title>
      <link>https://jimall-blog.vercel.app/posts/anime/%E5%87%89%E5%AE%AB%E6%98%A5%E6%97%A5%E8%BF%BD%E5%AF%BB%E4%B8%8D%E5%B9%B3%E5%87%A1%E7%9A%84%E7%83%AD%E6%83%85/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2023 17:14:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://jimall-blog.vercel.app/posts/anime/%E5%87%89%E5%AE%AB%E6%98%A5%E6%97%A5%E8%BF%BD%E5%AF%BB%E4%B8%8D%E5%B9%B3%E5%87%A1%E7%9A%84%E7%83%AD%E6%83%85/</guid>
      <description>《凉宫春日的忧郁》观后感</description>
    </item>
    <item>
      <title>对抗虚无</title>
      <link>https://jimall-blog.vercel.app/posts/thought/%E5%AF%B9%E6%8A%97%E8%99%9A%E6%97%A0/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 13:39:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://jimall-blog.vercel.app/posts/thought/%E5%AF%B9%E6%8A%97%E8%99%9A%E6%97%A0/</guid>
      <description>关于为何工作后开始感到虚无，以及我如何对抗这种虚无</description>
    </item>
    <item>
      <title>灵能III——细碎的青春感</title>
      <link>https://jimall-blog.vercel.app/posts/anime/%E7%81%B5%E8%83%BDiii%E7%BB%86%E7%A2%8E%E7%9A%84%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jimall-blog.vercel.app/posts/anime/%E7%81%B5%E8%83%BDiii%E7%BB%86%E7%A2%8E%E7%9A%84%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%84%9F/</guid>
      <description>看《灵能百分百III》的感受</description>
    </item>
    <item>
      <title>突然有了盼头</title>
      <link>https://jimall-blog.vercel.app/posts/thought/dream/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 11:40:29 +0000</pubDate>
      <guid>https://jimall-blog.vercel.app/posts/thought/dream/</guid>
      <description>在很长时间感觉到工作无比漫长和折磨后，突然有了盼头</description>
    </item>
    <item>
      <title>我们的旅程，才刚刚开始开始呢！</title>
      <link>https://jimall-blog.vercel.app/posts/anime/day-to-day-life/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jimall-blog.vercel.app/posts/anime/day-to-day-life/</guid>
      <description>《男子高中生的日常》追番感受，还有与之相关的《女高》、《日常》</description>
    </item>
    <item>
      <title>《周公解梦》和《梦的解析》有何不同？</title>
      <link>https://jimall-blog.vercel.app/posts/thought/%E5%91%A8%E5%85%AC%E8%A7%A3%E6%A2%A6%E5%92%8C%E6%A2%A6%E7%9A%84%E8%A7%A3%E6%9E%90%E6%9C%89%E4%BD%95%E4%B8%8D%E5%90%8C/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 14:22:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://jimall-blog.vercel.app/posts/thought/%E5%91%A8%E5%85%AC%E8%A7%A3%E6%A2%A6%E5%92%8C%E6%A2%A6%E7%9A%84%E8%A7%A3%E6%9E%90%E6%9C%89%E4%BD%95%E4%B8%8D%E5%90%8C/</guid>
      <description>周公解梦和梦的解析，最大的差别在于是否用科学的态度看问题</description>
    </item>
    <item>
      <title>讨厌刷题</title>
      <link>https://jimall-blog.vercel.app/posts/misc/i-hate-doing-exercises/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 22:34:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://jimall-blog.vercel.app/posts/misc/i-hate-doing-exercises/</guid>
      <description>回想自己所受的教育，发现对于刷题这个概念，我一直存在抵触情绪，这影响了我后来的路</description>
    </item>
    <item>
      <title>做自我解答者</title>
      <link>https://jimall-blog.vercel.app/posts/thought/self-answerer/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 15:03:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://jimall-blog.vercel.app/posts/thought/self-answerer/</guid>
      <description>我的入职阶段行动纲领</description>
    </item>
    <item>
      <title>高考如何填志愿</title>
      <link>https://jimall-blog.vercel.app/posts/thought/%E9%AB%98%E8%80%83%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%A1%AB%E5%BF%97%E6%84%BF/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 01:06:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://jimall-blog.vercel.app/posts/thought/%E9%AB%98%E8%80%83%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%A1%AB%E5%BF%97%E6%84%BF/</guid>
      <description>关于高考如何填志愿，我的思考</description>
    </item>
    <item>
      <title>爱情，大概是奢侈品罢</title>
      <link>https://jimall-blog.vercel.app/posts/book/love-is-luxury/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2022 15:15:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://jimall-blog.vercel.app/posts/book/love-is-luxury/</guid>
      <description>《我本芬芳》书评</description>
    </item>
    <item>
      <title>我的 Journal 记录方案</title>
      <link>https://jimall-blog.vercel.app/posts/misc/how-do-i-take-journal/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 12:43:52 +0000</pubDate>
      <guid>https://jimall-blog.vercel.app/posts/misc/how-do-i-take-journal/</guid>
      <description>关于 Journal 究竟记什么以及我如何记 Journal</description>
    </item>
    <item>
      <title>Atomic Habits: 不止于习惯</title>
      <link>https://jimall-blog.vercel.app/posts/book/atomic-habits/</link>
      <pubDate>Sat, 21 May 2022 21:13:04 +0000</pubDate>
      <guid>https://jimall-blog.vercel.app/posts/book/atomic-habits/</guid>
      <description>看完 James Clear 的 *Atomic Habits* 的感受</description>
    </item>
    <item>
      <title>做自己的观察者</title>
      <link>https://jimall-blog.vercel.app/posts/thought/observe-youself/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jimall-blog.vercel.app/posts/thought/observe-youself/</guid>
      <description>人，终究是本能地活着，我们不论如何设想自己会遇到什么情况要怎么做，最终靠的都是本能。
我们的未雨绸缪，我们的各种准备，都是为了自己产生本能服务。
本能是个不便于分析的东西。比如明明如何分析来分析去，都应该在女朋友生气的时候示下弱，可是你就是说那就算了吧，我们不合适。
我们本能会做出什么反应事实无从分析，但我们做出的本能反应却可以细细分析，比如为什么自己一个很冷静的人会当众无能狂怒。你本能的反应，其实反映了一些内在真实，你说什么骗不了自己，身体做出的反应是诚实的。所以分析自己的本能反应，就是发现自己的内在真实，这可以帮助我们调整自己。
要做自己的观察者，我们的所有反应都值得细细观察。</description>
    </item>
    <item>
      <title>热爱永存</title>
      <link>https://jimall-blog.vercel.app/posts/thought/hobby-is-important/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jimall-blog.vercel.app/posts/thought/hobby-is-important/</guid>
      <description>“爱好是很重要的” 记得高中某节课，兰素芹（高中语文老师）说：“爱好是很重要的，你们以后会体会到的”。当时的我当然不会认同这句话，哪怕不考虑当时极强的”批判性思维“能力，就仅考虑高中环境塑造出的奋斗逼和唯分数论者属性，都足矣让我不屑地想到：”爱好有啥用，分数才是最关键的“。当然兰老师的这句话会时常在我中午学不下去揣球去球场的时候用来缓解摸鱼导致的焦虑（当时巨奋斗逼，中午十二点下课规定自己得学到十二点半以后）。
不过我当时不认可其实也没错，因为当时老师根据爱好很重要这一命题，引例到：
踢球好的男孩子受女孩子喜欢 有爱好能交到很多朋友，对于以后有很大帮助 这种外在的收益显然并不能让我满意，甚至会引起很大程度的不屑。并且，让人震怒的是！经过几年大学生涯，我发现第一例显然要考虑人与人之间的差距。我还记得随院篮球队去港中深和他们的逸夫书院（应该是偏文科的书院）打交流赛的时候，边上一堆女生，嘀咕 xxx 好帅什么的。然而，在南科大这样的理工科学校，被夸帅的时候仅仅在酒桌上，觥筹交错之间，几个男人商业互吹：“说实话，xxx 有点小帅”，“我也感觉你很帅♂”，直接进行一个泪的流😭。例子 2 倒是说的没啥问题，能交到朋友是爱好的一个很大意义，我确实通过爱好结识了一批好朋友，这些朋友也确实在很多时候给了我很多欢乐，给我带来很大的力量，不过今天话题不在与此，不作展开。
爱好对于个人内在的价值 老师将爱好与实际收益联系，告诉我们爱好很重要，这确实是一个角度，是对于缺乏经历体会的人一种有效的引导方式。而我想说，在有一定的经历和体会之后，会发现爱好对于个人内在的价值是这些功利性的外在价值所难以比拟的。
刚进入大学，经历的是小镇做题家到大学生的转变，生活不是很丰富，每天基本都在学习。当时不怎么逛 b 站、不玩游戏，以玩手机为耻。这样的生活很无聊，虽然对于小镇做题家来说充满充实感，但是显然，这样的生活不可能维持太久，不管是学习太久精力不够还是人对于喜欢的东西的需求都会导致根本学不下去。这导致不论是学习状态还是个人心情，都不是很好，使得学习效果很差，同时个人能力也没有提升，只是学会了一些在后面将很快忘掉并且永远用不到的课本知识。这样的生活持续了很久，索性当时也稍微喜欢打打篮球，一切没有变得十分糟糕。
可是，生活开始给自己开玩笑：课程学不懂，但发现自己也没有太大的学习动力去弥补，gpa 一落千丈。在这种低谷的时候，自己只会拿着书本嗯啃，啃不下来怪自己不行，继续啃，还是啃不下来。那么结果可想而知：生活变得一团糟，像是垂死挣扎的小虫，抖动着身体，用整个生命的力量挣扎着，结果却没有得到丝毫改善。在这个阶段，我很庆幸，自己有了自己热爱的一个东西——番剧。很清晰地记着，我的入坑作是《未闻花名》和《女高中生的虚度日常》，都是晚上睡不着熬夜看的，当时的感觉是十分奇妙的，像是开启了新大陆一般。于是我逐渐在很多个失意的夜里就着苦涩的咖啡和咸咸的泪水靠着番剧的陪伴度过最艰难的时光，于是我开始从一蹶不振到发奋上进。
状态并不是一条直线，在大多数时候，它是一条沿着 baseline 上下起伏的曲线，会时常有最低谷和最高峰。在最高峰的时候，哪怕是读晦涩的论文，也能专注地干下去，在最低谷的时候，哪怕早上下床拿个充电器也嫌累。在高中的时候，我们离真正的生活很远，状态差仅仅是啥也不想学，而在大学，我们是完全自由的，生活的各个细节都由自己体味，于是状态差便是整个生活的改变。我们的爱好，会在我们低谷的时候静静陪伴着我们，帮助我们走出这些时光，帮助我们重拾信心。
热爱让你在百无聊赖之时提起兴趣做事，热爱帮助我们度过凹凸起伏的人生中的低谷期，热爱在热情被生活打磨的灯枯油竭之时保留一份热情。
什么是热爱 我理解的热爱，不仅仅要喜欢，更需要深入了解和尝试。因为喜欢仅仅是心理的感觉，更多时候可能是第一印象，深入之后，可能发现自己喜欢的和实际的完全不同。
我的热爱 足球 追番 看书 游戏 打算尝试的
pixiv 画师 长期贡献开源项目 摄影 （这可以列一个很长的 list）</description>
    </item>
    <item>
      <title>北方的空地</title>
      <link>https://jimall-blog.vercel.app/posts/misc/adventure-in-qiangtang/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jimall-blog.vercel.app/posts/misc/adventure-in-qiangtang/</guid>
      <description>今天，看到甘肃马拉松赛的惨剧，感到不寒而栗——在马拉松比赛中，好几位经验丰富的跑者，因为恶劣天气失温最终去世。
我很早就知道失温是一种极其危险的情况，就跑去刷如何处理失温啥的。刷着刷着，大概是因为防止失温是穿越无人区很重要的话题，就刷到了推自行车穿越无人区的话题，又由无人区刷到《北方的空地》这篇帖子。这是一篇作者记录自己穿越大羌塘无人区的帖子，给我带来很大震撼：北方的空地，孤身穿越大羌塘无人区，推荐大家去看一看✅。阮一峰也有一篇博客讲到这则帖子：北方的空地 - 阮一峰网络日志。
穿越无人区，是十分冒险的行为，不仅会遇上恶劣的天气，还可能遭遇野生动物的攻击，即使没有被恶劣环境折磨，由于穿越需要较长的时间，生存所需的水和食物可能在中途就不够了，所以穿越无人区要推自行车，不是为了能骑行，而是为了尽可能多带物资。
不夸张地讲，穿越无人区的过程中，只要有一环出现了问题，就走不出来暴尸荒野了。
穿越无人区，需要有过硬的户外生存知识。比如知道如何应对不同的野生动物，人的身体能力相对于野生动物实在是差距甚大，即使是印象中笨重的熊跑起来也比世界上跑的最快的人要快，如果让它们对自己产生了兴趣，那基本没可能活下来；比如依靠指南针等设备进行定位和寻路的能力，无人区没有高德地图，想要中途跑路需要知道该怎么走，这需要人自己判断；比如维修装备的能力，在无人区中，有一些装备是重要的，比如指南针、自行车，不可能坏了就不用了，需要自己修。还有很多很多别的户外生存知识，只有各种知识尽量完善了，才能有希望在环境恶劣的无人区中活下来，网上一些说走就走穿越无人区的行为无异于送死。
在无人区生存，对于身体、心理上都是考验。身体上的考验自然不用多说，恶劣的环境会让人伤痕累累，会让人疲惫不堪。在心理上，生理上的疲惫势必会导致心理上的疲惫，同时，由于需要走出无人区，对于食物每天的配比，需要精确到克，防止后期食物不足走不出去，并且食物种类有限，带的调味料量也有限，这样的伙食条件持续久了，极容易让人感觉嘴馋想多吃些，然而又不能多吃，不然后面不够吃了要饿死，这就对人是一种很大的考验。不过无人区的美景对人的心理倒是很大的慰藉，大自然的鬼斧神工是人难以想象的，美不胜收的风景不也正是人们冒名前来的缘由之一吗，自由的景致、脱俗的风光，是人们痴迷这儿的很大原因。
同时，即使各方面要素都具备了，也需要运气成分，特别是作者穿越的大羌塘无人区很大、环境很恶劣，这种情况下，运气成分可以说占了相当一部分。可能，运气不好，穿过一个山谷正好遇到饥肠辘辘的狼群，可能遇到把人卷起来的沙尘暴，可能阴雨连绵被大河围困，即使做好了万全的准备，也可能逃不过那个要命的可能。所以，穿越无人区，更需要很大的勇气，因为一旦失败，就是死。
我觉得，大自然的美是毋庸置疑的，想象自己行路其中，胜收美景，对于心理的震撼与治愈是不言而喻的。穿越无人区，给人带来兴奋的更是自己对自己能力的直观感受，自己通过自己的能力，通过自己的思维判断，去穿越无人区，去收获沿途美景，并且赌上的是自己的命，这能够成功，确实是很值得骄傲的。我不喜欢和别人一起去看自然风光，大概是因为我很讨厌附和别人“真美真美，确实确实“，如果自己背上背包，一对一和大自然对话，这种感觉会是好的。
以后一定要找一些野外宿营的机会，这种自由的感觉，我痴迷。</description>
    </item>
    <item>
      <title>git submodule 的使用</title>
      <link>https://jimall-blog.vercel.app/posts/technology/git-submodule/</link>
      <pubDate>Mon, 31 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jimall-blog.vercel.app/posts/technology/git-submodule/</guid>
      <description>在 hugo blog 中，会用到 git submodule，本文介绍这个特性的使用</description>
    </item>
    <item>
      <title>使用 Github actions 自动发布 Hugo 博客</title>
      <link>https://jimall-blog.vercel.app/posts/technology/github-acitons/</link>
      <pubDate>Mon, 31 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jimall-blog.vercel.app/posts/technology/github-acitons/</guid>
      <description>使用 hugo 写博客的时候，每次增加文章，需要本地构建之后发布到 github 上通过 github pages 服务展示页面，不难想到可以使用 CI 的方法，将构建的过程自动化，实现写博文 push 到 github 即可自动构建并发布到 github pages。
搞的过程中坑比较多，记录为一个教程，供各位参考。
我折腾过程中的参考：https://tianhui.xin/blog/2019/11/17/hugousegithubactionstopages/
创建代码仓库和 github pages 仓库 构建过程中采用两个仓库：
代码仓库，github pages 在这里构建并发布，我们设为 username.github.io.source github pages 仓库，用于存放构建好的文件，github pages 服务会根据构建好的文件展示我们的博。客，我们设为 username.github.io （username 改为你自己的 github username） 简单说来就是根据代码仓库的文件构建，构建好之后发布到 github pages 仓库，github pages 仓库由于有 github 提供的服务，会自动展示我们的 blog。
创建 github pages 仓库 没啥特别，github 上创建一个空仓库 username.github.io
创建代码仓库 这个仓库和我们本地直接关联，创建有一些细节需要注意，我下面的过程给各位参考：
github 创建空仓库 username.github.io.source
本地找个空文件夹，比如叫 HugoBlog，进去之后初始化 Hugo Blog：hugo new site . 初始化 git 仓库：git init 添加主题文件，这步需要注意，需要使用 git submodule 来进行（照着做就完了，不需要深入了解），比如我这边采用的主题文件为 joway/hugo-theme-yinyang，那么命令为：git submodule add git@github.</description>
    </item>
    <item>
      <title>人生的方程组</title>
      <link>https://jimall-blog.vercel.app/posts/thought/equations-of-life/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jimall-blog.vercel.app/posts/thought/equations-of-life/</guid>
      <description>这篇 Blog 的 Context 今天是 2023-05-26，而这篇 Blog 写于 2020-06-14。
在全部迁移到 Apple 生态之前，我的很多文件都是通过坚果云、百度云来同步的，最近突然整理到坚果云的文件，发现当时居然写了一些文章，实在是怀念。这篇，就是 2020-06-14 留下的文章。
在大学，我开始热衷于写作，有很大一部分原因就是当时翻到了初高中留下的文字，尽管觉得以前的自己想法幼稚，但仍旧让人甚是怀念。现如今，也是相同的情感。
时间过得真是快啊，三年了！大脑偏偏只能在一定时间范围内对记忆进行 random pick，无法对记忆进行遍历，于是很多事情压根想不起来，以至于时常觉得大学的时光尽管忙但仿佛什么也没做。幸好，留下了一些文章，它们是记忆的索引，唤起那段时间的记忆，多么宝贵。
正文——人生的方程组 今天想思考思考人生，大概是因为又突然进入了啥都不想做的状态（不过此时此刻已经重新振奋起来了）。
正好上厕所的时候看到计系某个优秀毕业生引用系主任姚新的话总结自己的四年大学生活：
人生不是在寻找最优解，它是一个优化问题。
—— 姚新
我深以为然。我对这句话的理解是这样的：人生是一个亟待我们去解开的方程组，已知它恒有最优解，但是麻烦的是，这个方程组会随时间线的发展添加方程，变量会越来越多，同时原有的方程可能会被修改或删除。
这首先意味着你需要不断求解新的变量，所以你要一直保持思考。
另外，这从根本上来说是初始条件的改变，意味着你曾经欣喜若狂解开的变量值可能随着时间的变化改变，所以你敢于摒弃可能历时很久得到的解，必须要不断优化你的解，才能在每一步靠近最终的最优解。
所以我觉得，善变并不是什么坏事情，它体现了一个人发现值得改变的地方的能力和敢于改变的勇气，所以不要觉得自己的改变被别人在意有什么不好意思的，改变带来的挑战要敢于面对，同时，要积极看待敢于改变的人，对于别人的积极态度会反哺自己的。
回到正题，我想聊聊我基于目前的方程组得到的一些解：
方程组的解 聊到这方面，瞬间又感觉大脑空洞了，毕竟对未来还是太迷茫了。那便从好入手的角度聊起吧：满意的人生形态，也就是描绘一下自己觉得经过奋斗后应该的人生是怎样的。
我应该住在大城市，有房，不差钱。 有房是基本条件吧，我相信我能够做到
不差钱的标准应该是自己的冲动消费不会让自己的觉得心疼，主要是为了家庭考虑才不乱花。也就是自己的大部分决策，虽然不一定会做，但是做决策时候钱一定是不纳入考虑因素的，一定考虑别的因素。比如考虑要捐钱，因为足够不差钱，就只会考虑捐给哪，捐的方式的问题，而不会因为说缺钱而在纠结捐不捐。
我应该有老婆，小孩我现在不够成熟，不做深入思考。 关于老婆，我觉得在知乎上看到的一句话很有道理：我们不愿意娶一个不够漂亮学历不够高的女孩，其实和女孩不愿意和穷小子结婚是一个道理，根本原因是我们没有耐心去等待。
所以，我觉得女孩子不用太优秀，我有耐心去影响她，去和她一起成长。至少我看的顺眼就行，希望是能够相处比较轻松的，两个人都有足够的空间做自己的事情。
关于婚姻和恋爱，我想我需要更多的经历，晚点再思考罢。
我应该有收入不错的工作。 搬运后记 写的挺不错的，我依旧认为人生是一个不断变化的方程组，随着时间变化，解也会变化。
上面写的三个变量的解，对于现在的我，也已经完全改变了，这符合我在之前想的要不断去优化自己的解。
房，狗都不买 marriage is an option 希望以后可以不工作，或者有一份相对自由的工作，收入真无所谓 </description>
    </item>
    <item>
      <title>有梗的线代老师——带带大家刚</title>
      <link>https://jimall-blog.vercel.app/posts/misc/linear-algebra-teacher/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jimall-blog.vercel.app/posts/misc/linear-algebra-teacher/</guid>
      <description>搬运提要 这篇记录于大一下学期期末考试周写成，当时有放在坚果云的习惯，后面弃用坚果云，便被遗忘，最近莫名翻到，特搬运到博客上，记录我青春无知而又最好的年华。搬运日期：2023-05-29。
彼时刚入大学兴致勃勃，扒同年级同学的 GitHub profile，接触了一些同年级同学的 Blog（印象最深的是 gogo），一方面觉得搭 Blog 很酷，觉得他们高中就能搭出自己的 Blog，实在是羡慕；另一方面也被他们留下的一些文字给触动，心想：“我一定要搞一个博客”。这篇文章属于是刚起写 Blog 兴趣之作，心情属于是“想写但写起来让自己有点害羞，让别人看到也有些害羞”这样。另外，文中提到的 Heros in My Heart 里的文字，加上考试周的”百无聊赖“，也是促成我写成这篇文字的因素。
说起来，我很多对生活的探索，都是在考试周，即“除了复习考试之外干什么效率都很高”，虽然这无疑是拖延症，但是这些探索相比于狗屁的分数GPA而言，是重要百倍千倍的。我的创造力在考试周这样的环境下最容易被激发：没有咄咄逼人的 DDL、没有需要打的卡、时间自由安排。
以下是正文。
正文 我想估计也不会有人有机会看看这个，但是其实这就像嵌在 Linux 内核代码中的句子一样，充满着浪漫主义情怀，或者更准确的说，是一种得意，或者又是一种想他人知又不想他人知的纯美小心思。
我的线代老师——杨佳刚 如果让我来回忆我的大一（事实上我还没结束大一，这让这份回忆比较准确但是很做作），我一定会觉得最秀的老师是杨佳刚，他的主要竞争对手有：
Java 老师何明昕：Java 老学究，喜欢教：“代码要优雅”，因而衍生出同学们的口头禅梗“这不优雅” 大学物理老师鲁大为：资深游戏爱好者，很年轻很有活力，喜欢在群里聊 3DM 之类的话题，很合年轻人的胃口，受到大家的追捧，选他的课起码要投 60/100 分 与这些竞争对手相比，他绝对算是奇葩一朵了，比较搞耍的行为包括但不限于以下几个：
一、吹那个写《heroes in my heart》的北大校友 他说他们当年的北大 bbs 上，有一个数学系的人发表了一系列帖子，关于数学家的。我听上去老有种传奇的感觉，幻想我们这辈也能有这样的传奇人物搞出点让人兴奋的东西来。
我当时兴高采烈地去搜了这个看了看，对里面的第一段话印象深刻：
最触动我的是”去真实的记录北大数学的这群烂人“这句话，实际上，我也是因为看到这句话觉得有趣才写这篇文章的，并且我尽力用诙谐而嘲讽的笔风去写，显得更像一部史诗。（于是我室友在路过我的位置看到我写这些的时候问我：”你在干嘛“，我连忙 alt + tab，有点羞耻的说）
二、讲述他在北大的艰苦奋斗 他多次提到：当时北大会断电还是因为什么原因，导致他们要跑到路灯下面刷《吉米多维奇》，路灯很暗，而且外面很冷，常常要刷到很晚，总之是十分艰苦。
然而在我们都要开始同情他艰苦奋斗的时候，他都会重点强调：”那个时候刷题到很晚，在路灯下吃泡面，被一个同学过来把泡面抢走了”（带着浓重的怨妇口吻），然后大家就会顾不上想象他的艰苦，只觉得他的怨妇语调过于有趣，然后满堂哄笑。
三、吐槽中国数学教育 四、表示自己不归中国教育部管，可以为所欲为 他其实是南科大的访问学者，本身是巴西一个大学的教授，感觉这个人估计人生是有点传奇成分的，居然跑去巴西当教授了。
五、每次上课一瓶可乐 他的身材微胖，行动起来特别慵懒，关键还每次上课必带一瓶可乐，讲着讲着不时喝一口可乐。这简直是典型的肥宅形象，没有一点老师的样子，关键经常喝完一口可乐，就会开始说：”我不归中国教育部管“。然后整个教室就都笑得很开心。
我非常喜欢这种有个性、有棱角的老师，能够让人感受到他们身上的一些东西，能够被感染、被影响到。
六、多次谈到陪老婆逛街过程中想出问题的解法 记得第一次他说陪老婆逛街的时候想出问题的时候，我很惊讶：这个 b 这样子竟然有老婆（开玩笑，别当真）。
带带大家刚 我们现在特别爱玩梗，纯纯的梗小鬼，常常因为单纯的玩梗让教室内充满活跃的气氛。而杨佳刚，和现在非常火的一位抽象明星神似——那就是当代 Hape 大王、抽象教主带带大师兄孙笑川。于是我们称他为带带大佳刚。
杨佳刚老师的梗图
说杨佳刚很像带带大师兄，不仅仅是由于他的体型和长相，更多的还是由于线代这门课和孙笑川名言高度的匹配性以及杨佳刚有些行为和话语表现出其带带大师兄的气质所以我们觉得他像孙笑川。
孙笑川有几个名言大家非常爱玩梗：
nmsl，这个通常写作 nm$l，在线代课上常常用以此引申的你妈没了的变换 你把你闪现给我交了，在线代课上可以引申为交作业之类的语句，如”你把你作业给我交了” 你吼辣么大声干什么吗 抽象圣经，在线代课上指线代书 铁憨憨 杨佳刚的许多行为都显出他和孙笑川的高度相似性。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
