<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>爱情 on Jimall's Blog</title><link>https://jimall-blog.vercel.app/tags/%E7%88%B1%E6%83%85/</link><description>Recent content in 爱情 on Jimall's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><copyright>© 2023 Jimall</copyright><lastBuildDate>Sat, 22 Jul 2023 08:59:23 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jimall-blog.vercel.app/tags/%E7%88%B1%E6%83%85/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>高中的我是怎样喜欢一个女孩的</title><link>https://jimall-blog.vercel.app/love-in-high-school/</link><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 08:59:23 +0000</pubDate><guid>https://jimall-blog.vercel.app/love-in-high-school/</guid><description>昨天周五，没加班，去公司附近的商场随便吃了点东西，买了瓶可乐在星巴克坐着，本来想看一部电影的，但是网盘下载网速太慢就放弃了，鬼使神差地看起了《言叶之庭》。
《言叶之庭》这部作品，我必然是看过的，所以再看一遍的动力就不那么足。但事实说明，在不同的时候看同一部作品，时已过境已迁，感受到的东西实在是完全不一样的。
记得第一次看《言叶之庭》，大概就是觉得画面好美、女主声音好听之类的，这次看，不知怎的，让我回想起高中喜欢一个女孩的种种心情，现在的我固然能理解这些心情，但是却无法带着那样的心情去喜欢一个女孩了。
隐晦的情话最浪漫 隐约雷鸣 阴霾天空 但盼风雨来 能留你在此
鸣神の 少しとよみて さし昙り 雨も降らんか 君を留めん
隐约雷鸣 阴霾天空 即使天无雨 我亦留此地
鸣神の 少しとよみて 降らずとも 我は止まらん 妹し留めば
上面是作品里出现的一个浪漫的短歌，女主在作品的开头留下上句，男主在作品的结尾回应下句。
我越看越喜欢，但是我想象和女孩子这样对话，那真的，我很可能会笑场或者心里忍不住吐槽（第一反应：“今日的风甚是喧嚣”的场面）。
然而，回想高中的我，看到这样的话，那肯定就被触动了。在那个年纪，总有种装逼的冲动，幻想说出很牛逼的情话来，又不喜欢太直白的，所以这种隐晦的表白和回应，老给我一种高级感，一种对理想爱情的遐想。毫不夸张的说，我那个时候应该至少想象了十几种这样的表白场面，不愧是我。现在回想，准备得很好，就是缺少了对表白失败的预案🐶。
隐晦的情话什么的，简直不要太浪漫好吧！想起奉太郎的“关于你所放弃的战略眼光，我来替你掌握如何？”(link，我做梦都想给喜欢的女孩说这样的话！
那现在为什么说不出这样的话了呢？细细一想，主要还是由于经历更多后，逐渐意识到：人和人之间的理解真是难以达成的，语言完全靠不住，即使同一句话，不同的人理解也完全不一样，更别说这样隐晦的表达，对方可能根本 get 不到，甚至会产生误解，所以，所幸失掉对浪漫场景的想象，有啥说啥，无趣但有效。
表白失败的话，可能连朋友都做不成了吧 看这部作品的时候，我感觉到，男女主对彼此的感情，是极为小心的，都在慢慢试探。这其实和我们高中那些情侣或者互相喜欢的人的状态是类似的。从高中考出来之后，遇到很多“喜欢就大胆说出来和他在一起”的人，逐渐对恋爱的态度也变得 open，也逐渐忘记了原来的那种状态。
高中喜欢一个人，那真是小心翼翼的。“表白失败的话，可能连朋友都做不成了”是那个年纪心里的大山（现在觉得这样的话简直搞笑）。这里的原因是，高中的时候，喜欢一个人，有强烈的非她不可的感觉。
非她不可，所以不敢贸然表白，怕表白失败连朋友都做不成了。非她不可，所以小心翼翼地交往，生怕遭她讨厌，那简直和世界崩塌了差不多。我常自嘲那个时候的自己：“你们仅仅是彼此喜欢而已，你就想着要和别人私定终身了，对自己对别人都不公平”。
不过，现在看到高中的小情侣小心翼翼地谈恋爱，还是觉得很甜捏。
我根本不喜欢你 看到男主跟女主说我根本不喜欢你的场景，我笑了。这和高中太像了，非你不可+你不喜欢我，解法只有一个——骗自己说我根本不喜欢你。
现在，我会去掉非你不可的前提，一方面因为自己对爱情的态度更为 open，觉得以前执着于某一个人的喜欢是狭隘的；另一方面，是发现外面的人不一定都带着高中那些人那样真诚的态度去谈恋爱，很多人可能就是玩一玩而已（这没有对错，只是价值观差异），自然不能带着高中那种非你不可的态度去爱，对自己是一种折磨，对对方则是莫名其妙。
所以，现在遇到自己喜欢而对方不喜欢自己的，大概是一种“fine，遗憾但没有关系”的态度，不会骗自己说自己不喜欢她，但是能坦然接受，爱情更多是匹配、是筛选，这个匹配不上，匹配下一个。高中则是完全没法接受，只能自己难受住。
后记 我怀念年少无知时爱一个人那种真挚、青涩、非她不可的感觉，虽然这是由于对爱情狭隘的理解，但是这种真挚的情感是我不应该忘记的。叔叔我啊，年轻的时候也那么热情地爱过一个人啊！
感谢《言叶之庭》，让我回想起如此种种心情。
btw，可能是因为现在没有那么喜欢的女孩子，所以对爱情可以带着一种无所谓的态度，可以尽情展现自己有多看得开，倒时候遇到真正喜欢的女孩子开始小心翼翼、患得患失，那就好笑了。</description></item><item><title>爱情，大概是奢侈品罢</title><link>https://jimall-blog.vercel.app/zh-cn/book/love-is-luxury/</link><pubDate>Thu, 07 Jul 2022 15:15:01 +0000</pubDate><guid>https://jimall-blog.vercel.app/zh-cn/book/love-is-luxury/</guid><description>《我本芬芳》是一本关于爱情的书，两个月前看完的，当时就在豆瓣上写了书评，现在搬运一波。不过我现在完全想不起来为什么我会突然开始看这本书了，记得当时这本书电子版还没上架我常用的微信读书，但是上架了得到，为此还开了个得到会员。不过我猜，是因为这本书的介绍吧，第一感觉是：老式的婚姻，没有恋爱，只有结伙过日子，我觉得我婚姻最坏的情况是类似的，相亲谈条件，谈拢人接触接触还行就结婚，我在探索和思考这是否是可行的，于是对这本书很感兴趣。
大致内容 这本书大概讲的内容是：少女惠才在很年轻的年纪嫁给了吕，她很喜欢吕，但是发现吕不喜欢她，对她十分冷漠。感情上她完全难以接受，但是还是和吕磕磕绊绊过了一辈子，这期间磨合得越来越好，相互扶持，养大了子女，一起度过了六十年的婚姻生活。可以说是旁人看来很美满的婚姻，但小说结尾，惠才问吕：你下辈子还愿意和我在一起吗，吕坚定地说不愿意。
书结尾的一个片段：
过了一阵儿，她又去问：“下辈子你还愿意和我在一起吗？” 吕依旧摇头。 “摇头不算，你亲口告诉我。” “不愿意。”三个字说得极其清楚。 惠才脸上的笑容瞬间消失了，内心五味杂陈。她回到自己的房间，拿起平板电脑，飞快地写起来…… 她终于知道，这六十年的婚姻——大家眼中的钻石婚——的确也是固若金汤的婚姻，只是她和他都没能获得幸福。 她有她的伤痛，他有他的伤痛。 悲惨孤独的人更宜相爱，他们本该相爱的。 但现在，一切都来不及了。
我的感受 作为一个即将毕业且几乎没有感情经历的大学生，对婚姻和爱情的话题自然是缺不了思考，生理和心理上原因加上同龄人的影响都在促使自己去思考这些话题。我不知道什么样的人会是我喜欢的人，我会怎么和喜欢的人相遇，我不知道即使遇到了我能不能追上。我觉得自己大概是不会有人喜欢，大概也不能很好地展现现在姑娘们要的那种对她们的喜欢。这些话题，在我出社会前应该完全没法推进，所以我最近会思考这些问题最坏情况：不结婚或者和一个不喜欢的人结婚。我大概是耐不住钢筋水泥出租房里寂寞的气氛和自己寂寞的心情相互叠加产生的空虚感的，这或许无所谓，但是我完全无法抑制我对小孩子的喜欢，我太喜欢和小孩子交流了！所以我肯定想要小孩子。所以最坏情况应该会是和一个不喜欢的人结婚。
我的原生家庭是充满爱的，父母的关系让我觉得婚姻是很美好的事情。但是有一次和父母聊起他们的初识与恋爱，我大概是觉得当时母亲也没那么喜欢父亲，不过是到了谈婚论嫁的年龄，加上父亲也算还可以，于是他们结婚了，但是他们最终是非常相爱的。我的大学室友也说他的父母一开始是奉子成婚，浪子性格的父亲本来很嫌弃母亲，几度说要离婚，但是到了现在，父亲反倒十分依赖母亲。所以我觉得，爱情大概不是婚姻的必备要素。所以在读这本书的时候，我并不觉得惠才的结婚选择有什么问题，在开始的时候，我对吕的冷漠态度感到厌恶，在最后对吕的转变感到欣慰，我其实认为，这作为丈夫来说已经够了，尽管不是那种相爱，但是这样相互扶持的婚姻，已然是成功的了。或者换一个角度来说，如果吕是一个没那么执着的人，他一定会被惠才的行为感动，于是他最后的回答会是愿意，于是我们会觉得这样的婚姻也没有什么，老一辈人的婚姻也不似我们现在想的那么恐怖的感觉。
所以，我大概觉得我的最坏情况可能并不一定带来一个坏的结局，我可能会和她相爱吧，我也可能不会和她相爱吧，但是如果她一直陪着我，那也挺好的。
我当然觉得惠才是可怜的，我至少不会像吕这样不近人情，所以娶一个我不喜欢但喜欢我的姑娘我也不会太冷漠，但是产生负罪感我大概完全无法承受。
总而言之，我期待爱情，但是基于我贫瘠的生活经历，我会觉得爱情是奢侈品，得之我幸，不得我命。我们大可以用一生去等待那可能永远不会来的爱情，当然也可以在心中删去所有对爱情的美好修饰词，相信感情是可以培养的。总之，不论怎样，不管我最终是否相信爱情，不管她最终是不是我喜欢的人，我希望我能够为她负责任，即使我很流氓地因为寂寞而结婚或者为了结婚而结婚。</description></item></channel></rss>