<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>效率 on Jimall&#39;s Blog</title>
    <link>https://jimall-blog.vercel.app/tags/%E6%95%88%E7%8E%87/</link>
    <description>Recent content in 效率 on Jimall&#39;s Blog</description>
    <image>
      <title>Jimall&#39;s Blog</title>
      <url>https://jimall-blog.vercel.app/papermod-cover.png</url>
      <link>https://jimall-blog.vercel.app/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.133.1</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Feb 2024 12:52:24 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://jimall-blog.vercel.app/tags/%E6%95%88%E7%8E%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>我对番茄工作法的理解</title>
      <link>https://jimall-blog.vercel.app/posts/pomodoro-technique/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 12:52:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://jimall-blog.vercel.app/posts/pomodoro-technique/</guid>
      <description>想必很多人都听过番茄工作法，然而不看《番茄工作法》这本书、不真正实践番茄工作法，很容易片面理解番茄工作法，这里谈谈我在学习和实践番茄工作法后的理解
番茄工作法的功能 根据我的理解，我认为番茄工作法有以下功能
Focus —— 帮助专注 Memorize —— 帮助记忆 Plan —— 帮助计划 Predict —— 帮助预测 Prioritize —— 帮助任务优先级管理 接触过番茄工作法的人想必都知道番茄工作法的基本要点：
设一个 25 分钟的番茄钟，这个番茄钟内，专注于一项任务 每个番茄钟后进行一个 5 分钟的短休息 每四个番茄钟后进行一个 15 分钟的长休息 那 Focus 和 Memorize 就很好理解：
Focus: 控制每个番茄钟内专注于一项任务有助于专注 Memorize: 间歇性的休息有助于记忆（有研究证明 那么 Plan, Predict 和 Prioritize 呢？
这可能很多人就不知道了，因为番茄工作法其实还有一个不常被介绍的流程
番茄工作法不常被介绍的流程 其实这个流程我开始也不太清楚，去年看了《番茄工作法》才知道，以下是基本要点：
每天工作开始之前，列出待办，对每个待办预估需要花费的番茄时 根据每天工作的时间包含的番茄数和待办预估的番茄时安排今天的待办，首先安排优先级高的，超出时间的顺延 安排要保留一定的余地，因为大概率预估是不准的 每天工作结束之后，查看各个待办实际花的番茄时，对比预估，进而调整预估能力 重点在于：在不预估待办的番茄时之前，我们只知道我们一天大概工作多久，安排工作很容易就安排多，预估番茄时之后，我们还能知道我们的待办需要做多久，这样就把根据优先级填充到一天的工作时间即可，同时不断调整预测能力，随着练习的增多预测越来越准，Plan、Predict、Prioritize 的效果也越来越好
番茄工作法是渐进式的 需要强调：番茄工作法是渐进式的
所谓渐进式，就是易于上手，上手之后也可以选择挖深，探索一些高级玩法
对于我上面不常被介绍的流程，其实就属于高级玩法，我们不一定非要用上。很多效率工具学起来难度大就在于没有渐进式地让人掌握，非要让人把一个很复杂的系统全掌握，让人摸不清头脑。
所以，学习效率工具，一定要力求理解，把握主要的思想，然后结合自己当前的工作流应用其中的核心。
番茄工作法的核心 我认为番茄工作法的核心在 Focus 功能上，别的功能相对次要
之所以说是核心，是因为人确实需要这么一个功能，而别的效率工具并不能够提供这个功能。像 Plan 这些功能，比如 GTD 就能提供非常不错的帮助，以 GTD 为主辅助上番茄工作法的预估番茄时思想，效果则更佳，然而这并不代表一定需要用番茄工作法
大概的原理要我胡说的话，就是人脑是善于发散的，番茄工作法限制了人脑的发散，减少发散使得我们能专注地完成当前的工作、提高工作效率
别的效率工具不能提供这个功能，主要也是因为即使提供这个功能，原理也差不多，所以就等于用番茄工作法了</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
