<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>虚无主义 on Jimall's Blog</title><link>https://jimall-blog.vercel.app/tags/%E8%99%9A%E6%97%A0%E4%B8%BB%E4%B9%89/</link><description>Recent content in 虚无主义 on Jimall's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>© 2023 Jimall</copyright><lastBuildDate>Thu, 23 Feb 2023 13:39:35 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jimall-blog.vercel.app/tags/%E8%99%9A%E6%97%A0%E4%B8%BB%E4%B9%89/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>对抗虚无</title><link>https://jimall-blog.vercel.app/zh-cn/thought/%E5%AF%B9%E6%8A%97%E8%99%9A%E6%97%A0/</link><pubDate>Thu, 23 Feb 2023 13:39:35 +0000</pubDate><guid>https://jimall-blog.vercel.app/zh-cn/thought/%E5%AF%B9%E6%8A%97%E8%99%9A%E6%97%A0/</guid><description>一些碎碎念 许久没有写 Blog 了啊，工作忙起来之后，确实很容易就没有动力写 Blog🤔。今天趁着莫名涌起的热情，换了个 Blog 主题——之前的主题加评论区太不方便了，所以这次换了个主题把 disqus 评论区加上了，万一真的能产生一些交流呢？不过评论区的主要目的，还是自己可以去给之前写的东西做一些回顾什么的。
说起来，最开始我之所以想要加评论区，是因为之前写的 atomic habits 感想给一位推油看到了，由此产生了一些超出柴米油盐的交流，这完全是我预期之外的。不过怎么说，我还是期待能够通过自己的表达，和别人产生更多的深入交流的。然而毕竟期待容易带来失望，我还是选择继续压抑这份期待——期望越大失望越大。
无论如何还是要多写 Blog！
这篇 Blog 的主题——对抗虚无 回归正题，这篇 Blog 想聊的主题是：对抗虚无。想聊这个主题，是因为最近看的漂流少年这部番。
这部番讲述一群少年，突然到了一个新的世界，这个世界由各种物理规律不同的小世界组成，小世界彼此相连，各有各的精彩之处，他们可以自由穿梭其中，并且拥有无限的生命。无限的生命、无限的世界，意味着无穷的活法，在这种无尽的漫长中，很容易便感到虚无：怎么活都可以，但是怎么活都仿佛没有任何意义。这让我想起工作之后很长一段时间都感受到的虚无感。
工作后为何感到虚无 还在大学的时候，虽然会有难熬的时候、会有怀疑学习和成绩的意义的时候，但是无论如何也不会想要感慨什么“人生本就没有任何意义”。然而工作以后，就会觉得仿佛做什么都没有意义：努力赚钱买房买车成为人上人？努力工作升职加薪？就算成功了又能怎么样呢？生活其实还是没有本质的改变啊，照样没有任何意义啊！
所以我刚工作那段时间，随着虚无感的产生，突然就理解了之前完全没法理解的一批人：重心倾倒在工作上毫无自己生活的工作狂、努力赚钱只是为了买奢侈品的人。很简单：我们没法凝视自己的内心，问自己人生的意义是什么，那么我就逃避，选择把人生的意义寄托到外物上，寄托在工作的成功上、寄托在奢侈品带来的优越感上。这虽然不能完全解决问题，但是总比凝视内心，发现自己不知道人生的意义是什么而感到深深虚无要好吧，这其实不失为一种好的解决方案。
为什么唯独在工作后会深深感到虚无呢？我觉得，主要有两点原因：
第一，工作后，时间尺度被拉长了，人生仿佛无比漫长。
在学校的时候，遇到难熬的时候，你至少知道：熬过去就好了，寒暑假快来了/快毕业了，总还是有个很确定的“逃出生天”的日子，你知道这一切是有尽头的。然而工作以后，根本不会有这样确定的能够“逃出生天”的日子，你只觉得自己可能要工作几十年，至少也得几年吧，就有种漫无尽头的感觉，虚无感随之侵袭而来。
有次吃饭闲聊，工作上 30 多岁未婚的导师跟我说她觉得工作好无聊啊，如果有家庭的话，就能把自己的情感寄托到家庭上，不至于如此无聊。我很吃惊，她居然在 30 多岁才感受到工作的无趣与漫长，我给她讲我刚工作时深感漫长的感受，她也很吃惊。确实，家庭也是对抗虚无的一种很好的方式，这也是我在学校的时候所不能理解的：虽然我们在工作中经历着漫长，但是把自己的意义寄托在老婆和孩子身上，看到自己为他们带来的东西，那也是一种对抗虚无的方式。于是我又大概能理解各种手机电脑壁纸都是自己孩子的人了。
第二，工作后，每天轻易就消逝了，时间很快就过去了。
心理学有研究表明：人会很快忘记已完成的事情。工作以后，节奏很快，事情很多、很杂，时常有自己忙了好几天，回头一想好像啥也没干的情况。每天下班后也是奶头乐相伴，生活里做了什么也完全不会有印象。那么情况就很恐怖：当你突然开始想前两个月干了什么，你就会惊讶的发现明明自己以为自己很忙，但是其实好像啥也没干，时间像沙子一样，从指缝中流走了（直到我真正切实感受到，我才发现我之前一直没有体会到这个很常见的比喻的精妙）。
时间的快速消逝，传递给你一种无力感：自己好像什么也把握不住，只能任凭时间流逝。这便又产生了虚无感。
我如何对抗这种虚无 虽然现在面对“人生有什么意义”之类的提问，我还是答不上来，但是虚无的感觉确实逐渐减弱了。一方面是因为逐渐适应了工作，工作不适感带来的焦虑等负面情绪减少了；另一方面则是针对虚无感产生的两种主要原因，我有意无意进行了对抗，比如了解哲学上的虚无主义、比如将一些自己觉得能够消减虚无感的行为付诸行动。
抵御工作的漫长感 对于感觉工作漫长的情况，我通过规划、畅想自己的未来，来进行消解：赚到钱后做一些生意实现财富自由、能力提升后去找一份 remote work 环游世界。
虽然我的人生经历和一些外部经验告诉我：人生不是规划出来的，五年以后你在做什么大概率和你的规划大相径庭。事实上，过年期间我爸爸也用他的人生阅历告诉我这个道理。但是我肯定不允许自己或者别人给我浇冷水——我当时回答：“人生不是规划出来的我完全认可，在我的世界观里甚至被视作真理。但是，我们应该想到，这些规划不是画路线图，而是埋种子，你以后走的路线不一定在画好的路线图上，但是没有这些埋下的种子，你必然不会走到那些路上”。
简单来说，这条举措就是允许自己去给自己制造些“盼头”，尽管不一定真的能实现，但有这些“盼头”就不会有“艹，老子还要工作几十年啊”的感觉。但是我必须要补充：不要害怕规划畅想的未来没有成为现实，总有些种子在你意想不到的一天会生根发芽。所以，我还是积极地去畅想自己期待的各种未来，付诸行动让这些未来更加接近现实，这些畅想和行动，是在埋一颗颗种子，指不定哪颗就生根发芽了呢！
消解时间的匆匆流逝 对于时间匆匆流逝的情况，我通过拥抱自己的热情来消解。
其实，感到每天匆匆流逝，主要是工作的事情太琐碎，生活的事情也太琐碎。这些琐碎的事情是不会产生回忆的，你不会记得某天晚上漫无目的刷到的某个短视频，于是琐碎的事情并在一起让你觉得好像啥也没做。我回想起生活中那些记忆深刻的片段，它们的共同点在于它们都是我顺着我的热情去做的事情。
比如最近的一件记忆深刻的事情。当时春节假期结束，第二天早上要坐早上 9 点的高铁回深圳，带着假期短暂怅然若失的感觉，陷入失眠，看了一部电影。到凌晨五点，突然想起很久之前就想过要清晨去登家里的山看日出，然后随即行动起来。一路上夜深人静，思维也随之变得活跃，想清楚了之前纠结很久的一些问题：关于家乡的、关于旧友的、关于自己的。最后，因为当天云很多，没有看到日出，但是也无需纠结于原本的目标了，得到的收获远比想象中的多得多，所以下山的时候仍旧感到心情畅爽，还借着无人大吼了一声。
除此以外，很早就喜欢做的一些事也开始更加重视起来：踢球、追番、相约和朋友出游，这些事也给每一个平淡的日常带来不少回忆和感动。
我发现，随着越来越了解自己，你会更有勇气去追寻自己的热情。不了解自己的时候，你会纠结一些有想法的事情究竟要不要去做，对自己有基本了解后，你就会觉得：“你小子肯定会喜欢的”，随即很快辅助行动，结果真的如自己所预料有满满的收获和喜悦，甚至有超出想象的收获。这是个正反馈的过程，越勇敢行动起来追寻自己的热情，越收获一些好的反馈，就越有勇气 follow your heart。
总结来说，就是把生活投入到自己的热情上，不要沉溺于那些琐屑的碎片中。
结尾 在漂流少年的结尾，主角还是决定离开有无限生命、无限选择的世界，回到现实世界中。我在想一个问题：我们若如主角一样，经历过无尽漫长的人生，回到现实，我们会以怎样的方式去度过人生。
对于这个问题，我暂时没有一个确切的答案。主角最后说：“人生才刚刚开始，未来还很长”，我想，这个问题的答案可以是：用心过好自己的人生，不论它是何种面貌。</description></item></channel></rss>