<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>高考 on Jimall's Blog</title><link>https://jimall-blog.vercel.app/tags/%E9%AB%98%E8%80%83/</link><description>Recent content in 高考 on Jimall's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>© 2023 Jimall</copyright><lastBuildDate>Thu, 14 Jul 2022 01:06:01 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jimall-blog.vercel.app/tags/%E9%AB%98%E8%80%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>高考如何填志愿</title><link>https://jimall-blog.vercel.app/posts/thought/%E9%AB%98%E8%80%83%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%A1%AB%E5%BF%97%E6%84%BF/</link><pubDate>Thu, 14 Jul 2022 01:06:01 +0000</pubDate><guid>https://jimall-blog.vercel.app/posts/thought/%E9%AB%98%E8%80%83%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%A1%AB%E5%BF%97%E6%84%BF/</guid><description>前段时间，我在深圳的表妹刚考完高考，填志愿的时候让我给点建议。我和她从小玩到大，关系非常不错，确实可以提一些不是场面话的建议，可是我发现这其实很难。
填志愿说白了就是选学校和选专业，选学校其实并不难，因为分数出来之后能选的学校范围就出来了，把学校的各种条件和自己的喜好一比，学校的名单就出来了，分数段差不多的学校水平基本没有太大差别，所以怎么选没太大所谓。
真正的难点在于选专业。选专业其实比选学校重要，甚至重要很多。但是现在回想起来填志愿的时候，发现很多人意识不到这一点，老觉得自己不要亏了高考分数，于是为了冲某所学校选了没那么好的专业，其实他完全可以不冲那所学校而在另一所专业可以任选的学校选自己想选的专业。比如听说有个朋友，高考冲中大，最后分到海洋系，四年后保研到计算机类的专业。我们根据他保研的选择，推定他最终是打算从事计算机这一行，那其实他高考时完全可以选择分数相对较低的华科，选计算机专业，这样不是多四年学习计算机吗？找工作的时候，用人方只会觉得华科和中大的学生都很不错，完全不可能说华科计算机的学生不如中大计算机的学生的，对他们来说其实差别不大。在分数段上“亏“点分选个好专业，其实是更好的选择。
选专业要选好的专业，那什么是好的专业？这主要有两种角度：
功利性的。一般就是这个专业出来好不好找工作、能不能赚钱 看孩子兴趣。孩子感兴趣的专业对他来说就是好专业 我发现不管是从哪种角度，做出选择都有一些不容易实现的前提。
从功利性的角度。大部分家长都是从这个角度去看专业选择的。从这个角度做出好选择的前提是家长拥有很广的视野和不错的前瞻性：一方面要视野足够广，了解各个专业的出路情况，这样才能知道怎样的选择是真正的好选择；另一方面要有前瞻性，因为专业出路好不好不能看做出选择的时候，要看几年之后孩子毕业时的情况。其实做到有视野就实属不易了，即使很多有钱的家长，也做不到这一点。而前瞻性，以我目前短浅的见识，感觉无论如何都有运气成分，即使很有见识的家长，也要小赌一下。总之，从功利性的角度做出好的选择对家长要求非常之高，而大部分家长都到不了这种水平。
从我的角度来看，很多家长过分功利地进行专业选择，没有考虑自己家庭的实际情况。我遇到的家庭，不论是家庭条件一般的家庭还是家庭条件殷实的家庭，都在说要找好就业、工资高的专业。对于家庭条件一般的家庭，这样选择当然没有问题，但是对于家庭条件优渥的家庭，我实在想不明白为什么他们还要让自己的孩子做这样的选择，他们大可以让自己的孩子大胆去追求自己喜欢的东西。做自己喜欢的东西，更有机会做出一番成就来，更有机会做到只有自己能做到的成就，即使失败了，家里也能兜个底给口饭吃，他们的孩子相比与一般家庭的孩子，多的是选择的空间、多的是试错的资本，可是他们意识不到这一点，非要让自己的孩子好就业、工资高，这样虽然自己的小孩最后也能活得体面，可是却失去了绽放属于自己独特光芒的机会。
在我看来，一个家族应该是这样的：高光时刻属于乍现的天才，而其他人需要为天才的出现做铺垫。而这个家族的发展是这样的：贫穷的一代努力变富，富有的一代努力给自己的子女创造机会去做他们喜欢的东西，当天才出现，他在自己的领域如鱼得水，这个家族便在人类历史中闪光。如果一代代都像我遇到的家庭一样，考虑孩子找个好工作过上体面的生活，理想情况下这个家族会很平稳，也存在天才出现的可能，可是很多天才可能就这样被扼杀了。
我表妹家里条件挺不错的，在深圳有房有车，为了家里二胎又买了套学区房。他爸爸好像很想让他报一些出路很好的专业，我既不喜欢提建议也不喜欢教人做事，就问她：“你说你家里这条件，会让你饿死吗，为什么非要选一些赚钱的专业呢？难道不是选自己喜欢的专业就好了吗”。可是，我忘了，高中刚毕业就知道自己喜欢什么，其实是很难的一件事，所以即使得到父母支持去追求自己的兴趣所在，她也只能凭感觉。
所以，从孩子兴趣的角度去选好专业，前提是孩子知道自己喜欢什么，并且他还得知道自己喜欢的东西和自己所选的专业真的是一回事，这其实特别难，毕竟大家都在埋头准备中考、准备高考，兴趣哪能比分数重要？我觉得这需要家庭从小培养孩子的兴趣、发掘孩子的兴趣。
从我的角度来看，好专业就是孩子兴趣所在的专业，要让自己的孩子选到属于他的好专业，需要：
努力赚钱为他提供良好的环境，让他没有后顾之忧 从小培养他的兴趣，让他大胆去做自己喜欢的事情 提升自己的视野，给他提供一些 insight 给他作参考 说起来，我发现我喜欢编程，还是在大学之后的事情，所幸在我的大学专业是进去之后到大一结束或者大二结束再选的，不过我还是很羡慕那种初高中就接触编程然后大学不需要犹豫就选择计算机专业的同学。</description></item></channel></rss>