<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>大学 on Jimall's Blog</title><link>https://jimall-blog.vercel.app/tags/%E5%A4%A7%E5%AD%A6/</link><description>Recent content in 大学 on Jimall's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>© 2023 Jimall</copyright><lastBuildDate>Tue, 28 Jun 2022 18:26:35 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jimall-blog.vercel.app/tags/%E5%A4%A7%E5%AD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>将要毕业的我：我为什么喜欢程序员这一行？</title><link>https://jimall-blog.vercel.app/zh-cn/misc/my-view-of-programmer/</link><pubDate>Tue, 28 Jun 2022 18:26:35 +0000</pubDate><guid>https://jimall-blog.vercel.app/zh-cn/misc/my-view-of-programmer/</guid><description>是的，我就要毕业了，毕业直接工作去了。
目前说来，我觉得自己很喜欢程序员这一行，当然有很多喜欢的理由，但是我目前还仅仅是个学生，大三暑假两个月的企业实习经历就足矣让我体会到在学校里有多井底之蛙，所以，这些想法里面多少有些幼稚的想法，于是我给标题加上了“将要毕业的我”，希望多年以后的我能给现在的自己分析分析这些想法，同时希望现在留下的这些文字能让多年后的自己拾起一些初心。
先从我选择就业的心路历程开始吧。
我选择就业的心路历程 家里（县城）很多亲戚会劝我读研，他们大多在国企工作，提到本科生升职会比硕士生慢，本科生 5 年硕士生 3 年这样子。我不会听他们“头头是道”的建议，但我相信他们说的情况，他们的行业确实存在很严重的学历歧视。
很多高中同学也跟我说读个研会更好找工作，听他们的描述，确实给我不读研只能在工厂里浪费青春的感觉，归根结底还是学历歧视。在他们的大学里（不乏 985 211），考研几乎是大势所趋。所幸，在我的大学，考研并不是一件理所应当的事情，甚至还是一件稍微有些丢人的事情，因为校内氛围大概是这样的：升学这块大家觉得出国是最好的，保研人（保本校的）很多会说自己摆烂保研了。这下好了，考研人连摆烂都不敢乱说了。学校对考研也不重视，几乎没有支持，所以考研的人基本完全靠自己，对自己的认同感会比较低（之前我看到有人说在这考研，就是狗都不如🤣），而且考研本就是个艰难的过程，在这样的情况下确实不容易坚持下去。
所以出国是校内公认的最好选择，而在计算机系，就业也是主流的选择，因为往届有很多学长去到大厂。所以在就业也是个不错的选项并且读研不是理所应当的氛围下，我觉得究竟读不读研很简单：喜欢科研就读，不喜欢就别读。
系里每个人在大三大四都会给安排进实验室，有牛逼的人能发文章，而我选择的导师虽然教会我很多的人生道理和技术知识，但却没让我对科研有哪怕基本的理解，总而言之，我没有喜欢上科研。反而是大三暑假去到企业实习让我大涨见识，给我一种学校里开发的东西都是玩具的感觉，我现在觉得事实确实如此，因为学校里的项目大多只管做出来而不需要维护，所以高并发、高可用这样的东西要么不考虑要么就是纸上谈兵，甚至连打 log 都有很多人没有习惯，也正常，又不需要排查线上问题，大不了 terminate 再打断点 debug 呗😜。
所以，我选择去到企业里面。
我现在确实完全不想读研，觉得工作是最好的选择，但是这多少会是因为我要读研得考研，会比较苦而且有风险，如果能够保研，我应该也会无脑选择保研。选择保研倒完全不是因为觉得提高学历牛逼或者觉得读研有什么好处，其实就是临近毕业的我现在的心态：不想离开学校，想在学校多待一段时间。这真是因为学校有什么值得留恋的吗？不是，只是对于未知的恐惧罢了，离开学校后会怎样呢？只能是边担心边期待。
我觉得，自己在寻找出路的问题上，并不是在寻找最优解，而是找一个说得过去的解，给自己一个交代，也给朋友家人一个交代。所以拿到 offer 之后，觉得已经很不错了，后面也没有再认真找更好的。反正，我不知道什么是最优解。是薪资福利吗？梦寐以求的腾讯开始裁员了，去年毕业的一个很优秀的学长被裁了；是发展前景吗？我下判断比较谨慎，不能像一些人一样把某个行业为什么有前景说得头头是道，我觉得这就是撞运气，完全体现不了判断力；那是什么呢？我不知道，我想可能是自己的直觉，虽然这很盲目，但是在根据实际条件把坑的选项去掉后，根据自己直觉选答案就够了。
我喜欢程序员这一行的理由 学历歧视不严重，能力为主 上面我说到，很多行业都有学历歧视，而程序员这一行据我目前的体会，学历歧视并不严重，能力是主要的。
一方面网上的招聘信息和程序员的交流让我觉得这一行能力最重要。只要不被卡简历，在简历上以及面试的时候体现自己的能力，对方没有因为学历不招你的理由。有腾讯的学长对二本院校的实习生赞赏有加。
另一方面是实习的观察。由于早早想好了要就业并且实习有可能转正，那我肯定要了解下实习的企业里学历歧视严不严重，如果严重，那我估计真得权衡看看要不要读个研。所以实习的时候我有特别去了解企业内部有没有学历歧视的现象存在。而据我的观察，是没有的，问了组里不同工作年限的同事，工作两年的本科生说没有，工作八年的本科生也说没有甚至本科生还有些年龄优势。同时还了解到有工作两年的中大的管理学硕士职级和工作两年的广工本科生一样，组里还有个工作四年的数学硕士由于不太会写代码职级也两年的本科生一样，感觉应该都是基于所谓创造的价值来判断人，而不是通过本科生硕士生这样片面的指标。基于这些观察，我觉得至少可以判断：在职级不是特别高的情况下，学历不会影响升迁进程，而到比较高的级别，学历是否会成为比较条件，我就不清楚了，得进企业再观察，况且能不能到那一步还是个问题呢。所以我后续考虑转正的时候，学历歧视就不用考虑了，也不用听亲戚说什么有个研究生升职更容易这样的说法，一句我问里面的人他们说还好这些人就沉默了。。。
看到这一行很多硕士生拿到 offer 一比会说硕白读，我觉得这才是正常的，可以考虑到读研的时间成本给硕士生开高一些，但如果要高很多，那完全不现实，我完全不觉得混过三年硕士的人会比本科生厉害多少（主要是也见过一些很菜的硕士）。当然，对于硕士阶段做出很厉害东西的大佬，那企业应该给他们开好很多的条件。所以，我跟我保研的舍友说，硕士身份本身不会帮你找到更好的工作，但你在硕士三年期间 提升的能力以及做出的东西可以帮助你找到更好的工作，千万不要有我是硕士就应该给我多些的想法，努力在课题组干活，提升自己的能力。
我觉得，学历歧视就是内卷的产物，人太多了，加上工作对能力的区分度不高，就搞些这种指标来筛选。
分享精神 解决问题的精神</description></item></channel></rss>