<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>探险 on Jimall&#39;s Blog</title>
    <link>https://jimall-blog.vercel.app/tags/%E6%8E%A2%E9%99%A9/</link>
    <description>Recent content in 探险 on Jimall&#39;s Blog</description>
    <image>
      <title>Jimall&#39;s Blog</title>
      <url>https://jimall-blog.vercel.app/papermod-cover.png</url>
      <link>https://jimall-blog.vercel.app/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.125.5</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 May 2022 05:22:28 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://jimall-blog.vercel.app/tags/%E6%8E%A2%E9%99%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>北方的空地</title>
      <link>https://jimall-blog.vercel.app/posts/misc/adventure-in-qiangtang/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jimall-blog.vercel.app/posts/misc/adventure-in-qiangtang/</guid>
      <description>今天，看到甘肃马拉松赛的惨剧，感到不寒而栗——在马拉松比赛中，好几位经验丰富的跑者，因为恶劣天气失温最终去世。
我很早就知道失温是一种极其危险的情况，就跑去刷如何处理失温啥的。刷着刷着，大概是因为防止失温是穿越无人区很重要的话题，就刷到了推自行车穿越无人区的话题，又由无人区刷到《北方的空地》这篇帖子。这是一篇作者记录自己穿越大羌塘无人区的帖子，给我带来很大震撼：北方的空地，孤身穿越大羌塘无人区，推荐大家去看一看✅。阮一峰也有一篇博客讲到这则帖子：北方的空地 - 阮一峰网络日志。
穿越无人区，是十分冒险的行为，不仅会遇上恶劣的天气，还可能遭遇野生动物的攻击，即使没有被恶劣环境折磨，由于穿越需要较长的时间，生存所需的水和食物可能在中途就不够了，所以穿越无人区要推自行车，不是为了能骑行，而是为了尽可能多带物资。
不夸张地讲，穿越无人区的过程中，只要有一环出现了问题，就走不出来暴尸荒野了。
穿越无人区，需要有过硬的户外生存知识。比如知道如何应对不同的野生动物，人的身体能力相对于野生动物实在是差距甚大，即使是印象中笨重的熊跑起来也比世界上跑的最快的人要快，如果让它们对自己产生了兴趣，那基本没可能活下来；比如依靠指南针等设备进行定位和寻路的能力，无人区没有高德地图，想要中途跑路需要知道该怎么走，这需要人自己判断；比如维修装备的能力，在无人区中，有一些装备是重要的，比如指南针、自行车，不可能坏了就不用了，需要自己修。还有很多很多别的户外生存知识，只有各种知识尽量完善了，才能有希望在环境恶劣的无人区中活下来，网上一些说走就走穿越无人区的行为无异于送死。
在无人区生存，对于身体、心理上都是考验。身体上的考验自然不用多说，恶劣的环境会让人伤痕累累，会让人疲惫不堪。在心理上，生理上的疲惫势必会导致心理上的疲惫，同时，由于需要走出无人区，对于食物每天的配比，需要精确到克，防止后期食物不足走不出去，并且食物种类有限，带的调味料量也有限，这样的伙食条件持续久了，极容易让人感觉嘴馋想多吃些，然而又不能多吃，不然后面不够吃了要饿死，这就对人是一种很大的考验。不过无人区的美景对人的心理倒是很大的慰藉，大自然的鬼斧神工是人难以想象的，美不胜收的风景不也正是人们冒名前来的缘由之一吗，自由的景致、脱俗的风光，是人们痴迷这儿的很大原因。
同时，即使各方面要素都具备了，也需要运气成分，特别是作者穿越的大羌塘无人区很大、环境很恶劣，这种情况下，运气成分可以说占了相当一部分。可能，运气不好，穿过一个山谷正好遇到饥肠辘辘的狼群，可能遇到把人卷起来的沙尘暴，可能阴雨连绵被大河围困，即使做好了万全的准备，也可能逃不过那个要命的可能。所以，穿越无人区，更需要很大的勇气，因为一旦失败，就是死。
我觉得，大自然的美是毋庸置疑的，想象自己行路其中，胜收美景，对于心理的震撼与治愈是不言而喻的。穿越无人区，给人带来兴奋的更是自己对自己能力的直观感受，自己通过自己的能力，通过自己的思维判断，去穿越无人区，去收获沿途美景，并且赌上的是自己的命，这能够成功，确实是很值得骄傲的。我不喜欢和别人一起去看自然风光，大概是因为我很讨厌附和别人“真美真美，确实确实“，如果自己背上背包，一对一和大自然对话，这种感觉会是好的。
以后一定要找一些野外宿营的机会，这种自由的感觉，我痴迷。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
