<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Thought on Jimall&#39;s Blog</title>
    <link>https://jimall.github.io/categories/thought/</link>
    <description>Recent content in Thought on Jimall&#39;s Blog</description>
    <image>
      <url>https://jimall.github.io/papermod-cover.png</url>
      <link>https://jimall.github.io/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Sep 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jimall.github.io/categories/thought/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>认可自己</title>
      <link>https://jimall.github.io/posts/thought/recgonize-yourself/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jimall.github.io/posts/thought/recgonize-yourself/</guid>
      <description>实习期间，主管请吃饭，聊着聊着家长里短，他突然问我，最让你感到骄傲的事情是什么，我答不上来，觉得人生中经历的所有事情好像都没啥了不起。
事实上，让自己感到骄傲的事情有没有呢？显然是有的，这些事情真是让自己想到就觉得我是真的真的很不戳xD。
 比如能冷静地思考很多事情，同时不显得异类；
比如和同学关系处理的都不错，结识到很多志同道合的好朋友；
比如当课程助理时对于同学的求助，从来不会敷衍了事，从来没有搞不定的情况
&amp;hellip;
 说起这些事情，真是由衷为自己感到骄傲，但是要我说给别人听，我会下意识地抗拒。归根结底，是因为害怕被别人 judge，因为说到底，打心底里觉得值得骄傲的东西不被外界认可，而外界认可的一些标准，我自己完全无法认可。
“走自己的路，让别人说去吧”的洒脱真不是说有就能有的，需要比较强的自我认同和足够清醒的判断。我显然缺少自我认同，并且打心底里希望得到他人的认同。这和我以为的自己不太一样。我印象中的自己，清楚自己想要什么，不好面子，希望得到别人的认可，但这种认可是共事之后对我的信任而不是一些 tag 产生的晕轮效应。
我对自己还是缺乏足够的认可，多了太多的怀疑，想对自己说：洒脱一些，自己不是挺为自己感到高兴的吗，为什么因为环境、因为别人而对自己高兴的事情感到怀疑呢？
认可自己的两个极端一个是过于自卑、一个是过分自信，对自己的认可向这两个方向发展都是不好的，要保持清醒，时刻保持对自己的判断。
之前，我觉得诸如你觉得最骄傲的事情的这些问题，挺尬的。可是我现在觉得，这些问题有的时候如果深入想一想，可以触发内在的思考，让自己更了解自己。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>做自己的观察者</title>
      <link>https://jimall.github.io/posts/thought/observe-youself/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jimall.github.io/posts/thought/observe-youself/</guid>
      <description>人，终究是本能地活着，我们不论如何设想自己会遇到什么情况要怎么做，最终靠的都是本能。
我们的未雨绸缪，我们的各种准备，都是为了自己产生本能服务。
本能是个不便于分析的东西。比如明明如何分析来分析去，都应该在女朋友生气的时候示下弱，可是你就是说那就算了吧，我们不合适。
我们本能会做出什么反应事实无从分析，但我们做出的本能反应却可以细细分析，比如为什么自己一个很冷静的人会当众无能狂怒。你本能的反应，其实反映了一些内在真实，你说什么骗不了自己，身体做出的反应是诚实的。所以分析自己的本能反应，就是发现自己的内在真实，这可以帮助我们调整自己。
要做自己的观察者，我们的所有反应都值得细细观察。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>热爱永存</title>
      <link>https://jimall.github.io/posts/thought/love-never-die/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jimall.github.io/posts/thought/love-never-die/</guid>
      <description>“爱好是很重要的” 记得高中某节课，兰素芹（高中语文老师）说：“爱好是很重要的，你们以后会体会到的”。当时的我当然不会认同这句话，哪怕不考虑当时极强的”批判性思维“能力，就仅考虑高中环境塑造出的奋斗逼和唯分数论者属性，都足矣让我不屑地想到：”爱好有啥用，分数才是最关键的“。当然兰老师的这句话会时常在我中午学不下去揣球去球场的时候用来缓解摸鱼导致的焦虑（当时巨奋斗逼，中午十二点下课规定自己得学到十二点半以后）。
不过我当时不认可其实也没错，因为当时老师根据爱好很重要这一命题，引例到：
 踢球好的男孩子受女孩子喜欢 有爱好能交到很多朋友，对于以后有很大帮助  这种外在的收益显然并不能让我满意，甚至会引起很大程度的不屑。并且，让人震怒的是！经过几年大学生涯，我发现第一例显然要考虑人与人之间的差距。我还记得随院篮球队去港中深和他们的逸夫书院（应该是偏文科的书院）打交流赛的时候，边上一堆女生，嘀咕 xxx 好帅什么的。然而，在南科大这样的理工科学校，被夸帅的时候仅仅在酒桌上，觥筹交错之间，几个男人商业互吹：“说实话，xxx 有点小帅”，“我也感觉你很帅♂”，直接进行一个泪的流😭。例子 2 倒是说的没啥问题，能交到朋友是爱好的一个很大意义，我确实通过爱好结识了一批好朋友，这些朋友也确实在很多时候给了我很多欢乐，给我带来很大的力量，不过今天话题不在与此，不作展开。
爱好对于个人内在的价值 老师将爱好与实际收益联系，告诉我们爱好很重要，这确实是一个角度，是对于缺乏经历体会的人一种有效的引导方式。而我想说，在有一定的经历和体会之后，会发现爱好对于个人内在的价值是这些功利性的外在价值所难以比拟的。
刚进入大学，经历的是小镇做题家到大学生的转变，生活不是很丰富，每天基本都在学习。当时不怎么逛 b 站、不玩游戏，以玩手机为耻。这样的生活很无聊， 虽然对于小镇做题家来说充满充实感，但是显然，这样的生活不可能维持太久，不管是学习太久精力不够还是人对于喜欢的东西的需求都会导致根本学不下去，这导致不论是学习状态还是个人心情，都不是很好，使得学习效果很差，同时个人能力也没有提升，只是学会了一些在后面将很快忘掉并且永远用不到的课本知识。这样的生活持续了很久，索性当时也稍微喜欢打打篮球，一切没有变得十分糟糕。
可是，生活开始给自己开玩笑：课程学不懂，但发现自己也没有太大的学习动力去弥补，gpa 一落千丈。在这种低谷的时候，自己只会拿着书本嗯啃，啃不下来怪自己不行，继续啃，还是啃不下来。那么结果可想而知：生活变得一团糟，像是垂死挣扎的小虫，抖动着身体，用整个生命的力量挣扎着，结果却没有得到丝毫改善。在这个阶段，我很庆幸，自己有了自己热爱的一个东西——番剧。很清晰地记着，我的入坑作是《未闻花名》和《女高中生的虚度日常》，都是晚上睡不着熬夜看的，当时的感觉是十分奇妙的，像是开启了新大陆一般。于是我逐渐在很多个失意的夜里就着苦涩的咖啡和咸咸的泪水靠着番剧的陪伴度过最艰难的时光，于是我开始从一蹶不振到发奋上进。
状态并不是一条直线，在大多数时候，它是一条沿着 baseline 上下起伏的曲线，会时常有最低谷和最高峰。在最高峰的时候，哪怕是读晦涩的论文，也能专注地干下去，在最低谷的时候，哪怕早上下床拿个充电器也嫌累。在高中的时候，我们离真正的生活很远，状态差仅仅是啥也不想学，而在大学，我们是完全自由的，生活的各个细节都由自己体味，于是状态差便是整个生活的改变。我们的爱好，会在我们低谷的时候静静陪伴着我们，帮助我们走出这些时光，帮助我们重拾信心。
热爱让你在百无聊赖之时提起兴趣做事，热爱帮助我们度过凹凸起伏的人生中的低谷期，热爱在热情被生活打磨的灯枯油竭之时保留一份热情。
什么是热爱 我理解的热爱，不仅仅要喜欢，更需要深入了解和尝试。因为喜欢仅仅是心理的感觉，更多时候可能是第一印象，深入之后，可能发现自己喜欢的和实际的完全不同。
我的热爱  足球 追番 看书 游戏  打算尝试的
 pixiv 画师 长期贡献开源项目 摄影  （这可以列一个很长的 list）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>北方的空地</title>
      <link>https://jimall.github.io/posts/thought/adventures-in-changtang/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jimall.github.io/posts/thought/adventures-in-changtang/</guid>
      <description>今天，看到甘肃马拉松赛的惨剧，感到不寒而栗。在马拉松比赛中，好几位经验丰富的跑者，因为恶劣天气失温最终去世。
我很早就知道失温是一种极其危险的情况，就跑去刷如何处理失温啥的。刷着刷着，大概是因为防止失温是穿越无人区很重要的话题，就刷到了推自行车穿越无人区的话题，又由无人区刷到《北方的空地》这篇帖子。这是一篇作者记录自己穿越大羌塘无人区的帖子，给我带来很大震撼：北方的空地，孤身穿越大羌塘无人区，推荐大家去看一看✅。阮一峰也有一篇博客讲到这则帖子：北方的空地 - 阮一峰网络日志。
穿越无人区，是十分冒险的行为，不仅会遇上恶劣的天气，还可能遭遇野生动物的攻击，即使没有被恶劣环境折磨，由于穿越需要较长的时间，生存所需的水和食物可能在中途就不够了，所以穿越无人区要推自行车，不是为了能骑行，而是为了尽可能多带物资。
不夸张地讲，穿越无人区的过程中，只要有一环出现了问题，就走不出来暴尸荒野了。
穿越无人区，需要有过硬的户外生存知识。比如知道如何应对不同的野生动物，人的身体能力相对于野生动物实在是差距甚大，即使是印象中笨重的熊跑起来也比世界上跑的最快的人要快，如果让它们对自己产生了兴趣，那基本没可能活下来；比如依靠指南针等设备进行定位和寻路的能力，无人区没有高德地图，想要中途跑路需要知道该怎么走，这需要人自己判断；比如维修装备的能力，在无人区中，有一些装备是重要的，比如指南针、自行车，不可能坏了就不用了，需要自己修。还有很多很多别的户外生存知识，只有各种知识尽量完善了，才能有希望在环境恶劣的无人区中活下来，网上一些说走就走穿越无人区的行为无异于送死。
在无人区生存，对于身体、心理上都是考验。身体上的考验自然不用多说，恶劣的环境会让人伤痕累累，会让人疲惫不堪。在心理上，生理上的疲惫势必会导致心理上的疲惫，同时，由于需要走出无人区，对于食物每天的配比，需要精确到克，防止后期食物不足走不出去，并且食物种类有限，带的调味料量也有限，这样的伙食条件持续久了，极容易让人感觉嘴馋想多吃些，然而又不能多吃，不然后面不够吃了要饿死，这就对人是一种很大的考验。不过无人区的美景对人的心理倒是很大的慰藉，大自然的鬼斧神工是人难以想象的，美不胜收的风景不也正是人们冒名前来的缘由之一吗，自由的景致、脱俗的风光，是人们痴迷这儿的很大原因。
同时，即使各方面要素都具备了，也需要运气成分，特别是作者穿越的大羌塘无人区很大、环境很恶劣，这种情况下，运气成分可以说占了相当一部分。可能，运气不好，穿过一个山谷正好遇到饥肠辘辘的狼群，可能遇到把人卷起来的沙尘暴，可能阴雨连绵被大河围困，即使做好了万全的准备，也可能逃不过那个要命的可能。所以，穿越无人区，更需要很大的勇气，因为一旦失败，就是死。
我觉得，大自然的美是毋庸置疑的，想象自己行路其中，胜收美景，对于心理的震撼与治愈是不言而喻的。穿越无人区，给人带来兴奋的更是自己对自己能力的直观感受，自己通过自己的能力，通过自己的思维判断，去穿越无人区，去收获沿途美景，并且赌上的是自己的命，这能够成功，确实是很值得骄傲的。我不喜欢和别人一起去看自然风光，大概是因为我很讨厌附和别人“真美真美，确实确实“，如果自己背上背包，一对一和大自然对话，这种感觉会是好的。
以后一定要找一些野外宿营的机会，这种自由的感觉，我痴迷。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
