<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>随笔 on BLOG</title><link>https://Jimall.github.io/zh/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/</link><description>Recent content in 随笔 on BLOG</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 04 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Jimall.github.io/zh/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>热爱永存</title><link>https://Jimall.github.io/zh/posts/04.%E7%83%AD%E7%88%B1%E6%B0%B8%E5%AD%98/</link><pubDate>Fri, 04 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://Jimall.github.io/zh/posts/04.%E7%83%AD%E7%88%B1%E6%B0%B8%E5%AD%98/</guid><description>“爱好是很重要的” 记得高中某节课，兰素芹（我们语文老师）说：“爱好是很重要的，你们以后会体会到的”。当时的我当然不会苟同这句话，哪怕不考虑当时极强的”批判性思维“能力，就仅考虑高中环境塑造出的奋斗逼和唯分数论者属性，都足矣让我不屑地想到：”爱好有啥用，分数才是最关键的“。当然兰老师的这句话会时常在我中午学不下去揣球去球场的时候用来缓解摸鱼导致的焦虑（当时巨尼玛奋斗逼，中午十二点下课规定自己得学到十二点半以后），对于心态的调整有很大作用，四舍五入就是在我的高中生涯发挥了关键性的作用 xD。
不过我当时不认可其实也没错，因为当时老师根据爱好很重要这一命题，引例到：
踢球好的男孩子受女孩子喜欢 有爱好能交到很多朋友，对于以后有很大帮助 这种外在的收益显然并不能让我满意，甚至会引起很大程度的不屑。并且，让人震怒的是！经过几年大学生涯，我发现第一例显然要考虑人与人之间的差距。我还记得随院篮球队去港中深和他们的逸夫书院（应该是偏文科的书院）打交流赛的时候，边上一堆女生，嘀咕 xxx 好帅什么的。然而，在南科大这样的理工科学校，被夸帅的时候仅仅在酒桌上，觥筹交错之间，几个男人商业互吹：“说实话，xxx 有点小帅”，“我也感觉你很帅♂”，直接进行一个泪的流😭。例子 2 倒是说的没啥问题，能交到朋友是爱好的一个很大意义，我确实通过爱好结识了一批好朋友，这些朋友也确实在很多时候给了我很多欢乐，给我带来很大的力量，不过今天话题不在与此，不作展开。
爱好对于个人内在的价值 老师将爱好与实际收益联系，告诉我们爱好很重要，这确实是一个角度，是对于缺乏经历体会的人一种有效的引导方式。而我想说，在有一定的经历和体会之后，会发现爱好对于个人内在的价值是这些功利性的外在价值所难以比拟的。
刚进入大学，经历的是小镇做题家到大学生的转变，生活不是很丰富，每天基本都在学习。当时不怎么逛 b 站、不玩游戏，以玩手机为耻。这样的生活很无聊， 虽然对于小镇做题家来说充满充实感，但是显然，这样的生活不可能维持太久，不管是学习太久精力不够还是人对于喜欢的东西的需求都会导致根本学不下去，这导致不论是学习状态还是个人心情，都不是很好，使得学习效果很差，同时个人能力也没有提升，只是学会了一些在后面将很快忘掉并且永远用不到的课本知识。这样的生活持续了很久，索性当时也稍微喜欢打打篮球，一切没有变得十分糟糕。
可是，生活开始给自己开玩笑：课程学不懂，但发现自己也没有太大的学习动力去弥补，gpa 一落千丈。在这种低谷的时候，自己只会拿着书本嗯啃，啃不下来怪自己不行，继续啃，还是啃不下来。那么结果可想而知：生活变得一团糟，像是垂死挣扎的小虫，抖动着身体，用整个生命的力量挣扎着，结果却没有得到丝毫改善。在这个阶段，我很庆幸，自己有了自己热爱的一个东西——番剧。很清晰地记着，我的入坑作是《未闻花名》和《女高中生的虚度日常》，都是晚上睡不着熬夜看的，当时的感觉是十分奇妙的，像是开启了新大陆一般。于是我逐渐在很多个失意的夜里就着苦涩的咖啡和咸咸的泪水靠着番剧的陪伴度过最艰难的时光，于是我开始从一蹶不振到发奋上进。
状态并不是一条直线，在大多数时候，它是一条沿着 baseline 上下起伏的曲线，会时常有最低谷和最高峰。在最高峰的时候，哪怕是读晦涩的论文，也能专注地干下去，在最低谷的时候，哪怕早上下床拿个充电器也嫌累。在高中的时候，我们离真正的生活很远，状态差仅仅是啥也不想学，而在大学，我们是完全自由的，生活的各个细节都由自己体味，于是状态差便是整个生活的改变。我们的爱好，会在我们低谷的时候静静陪伴着我们，帮助我们走出这些时光，帮助我们重拾信心。
热爱让你在百无聊赖之时提起兴趣做事，热爱帮助我们度过凹凸起伏的人生中的低谷期，热爱在热情被生活打磨的灯枯油竭之时保留一份热情。
什么是热爱 我理解的热爱，不仅仅要喜欢，更需要深入了解和尝试。因为喜欢仅仅是心理的感觉，更多时候可能是第一印象，深入之后，可能发现自己喜欢的和实际的完全不同。
我的热爱 足球 追番 看书 游戏 打算尝试的
pixiv 画师 长期贡献开源项目 摄影 （这可以列一个很长的 list）</description></item></channel></rss>